# newdoc id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.u1
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 3.270
# newpar id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg1
# lang = sl
# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg1.1
# senti_3 = Positive
# senti_6 = mixed positive
# senti_n = 3.712
# text = Spoštovane kolegice in kolegi poslanci, predstavniki medijev, vsi ostali, dobro jutro!
1	Spoštovane	spoštovan	ADJ	Appfpn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|VerbForm=Part	2	amod	_	NER=O
2	kolegice	kolegica	NOUN	Ncfpn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	0	root	_	NER=O
3	in	in	CCONJ	Cc	_	4	cc	_	NER=O
4	kolegi	kolega	NOUN	Ncmpn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	2	conj	_	NER=O
5	poslanci	poslanec	NOUN	Ncmpn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	4	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
6	,	,	PUNCT	Z	_	7	punct	_	NER=O
7	predstavniki	predstavnik	NOUN	Ncmpn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	2	appos	_	NER=O
8	medijev	medij	NOUN	Ncmpg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	7	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
9	,	,	PUNCT	Z	_	7	punct	_	NER=O
10	vsi	ves	DET	Pg-mpn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Tot	14	det	_	NER=O
11	ostali	ostal	ADJ	Appmpn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|VerbForm=Part	14	amod	_	NER=O|SpaceAfter=No
12	,	,	PUNCT	Z	_	13	punct	_	NER=O
13	dobro	dober	ADJ	Agpnsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	11	conj	_	NER=O
14	jutro	jutro	NOUN	Ncnsn	Case=Nom|Gender=Neut|Number=Sing	2	conj	_	NER=O|SpaceAfter=No
15	!	!	PUNCT	Z	_	14	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg1.2
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 3.130
# text = Čas je zlato, pred nami so pomembne teme, zato pričenjam z nadaljevanjem 24. seje Državnega zbora Republike Slovenije.
1	Čas	čas	NOUN	Ncmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	3	nsubj	_	NER=O
2	je	biti	AUX	Va-r3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	3	cop	_	NER=O
3	zlato	zlat	ADJ	Agpnsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	0	root	_	NER=O|SpaceAfter=No
4	,	,	PUNCT	Z	_	7	punct	_	NER=O
5	pred	pred	ADP	Si	Case=Ins	6	case	_	NER=O
6	nami	jaz	PRON	Pp1-pi	Case=Ins|Number=Plur|Person=1|PronType=Prs	7	obl	_	NER=O
7	so	biti	AUX	Va-r3p-n	Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	3	parataxis	_	NER=O
8	pomembne	pomemben	ADJ	Agpfpn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	9	amod	_	NER=O
9	teme	tema	NOUN	Ncfpn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	7	nsubj	_	NER=O|SpaceAfter=No
10	,	,	PUNCT	Z	_	7	punct	_	NER=O
11	zato	zato	CCONJ	Cc	_	12	cc	_	NER=O
12	pričenjam	pričenjati	VERB	Vmpr1s	Aspect=Imp|Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin	7	conj	_	NER=O
13	z	z	ADP	Si	Case=Ins	14	case	_	NER=O
14	nadaljevanjem	nadaljevanje	NOUN	Ncnsi	Case=Ins|Gender=Neut|Number=Sing	12	obl	_	NER=O
15	24.	24.	NUM	Mdo	NumForm=Digit|NumType=Ord	16	nummod	_	NER=O
16	seje	seja	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	14	nmod	_	NER=O
17	Državnega	državen	ADJ	Agpmsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	18	amod	_	NER=B-ORG
18	zbora	zbor	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	16	nmod	_	NER=I-ORG
19	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	18	nmod	_	NER=I-ORG
20	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	19	nmod	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
21	.	.	PUNCT	Z	_	3	punct	_	NER=O

# newpar id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg2
# lang = sl
# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg2.1
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral negative
# senti_n = 1.941
# text = Danes sem obveščen, da se današnje seje ne more udeležiti le en poslanec, in sicer Bogdan Barovič, od 12.30 dalje.
1	Danes	danes	ADV	Rgp	Degree=Pos	3	advmod	_	NER=O
2	sem	biti	AUX	Va-r1s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	3	cop	_	NER=O
3	obveščen	obveščen	ADJ	Appmsnn	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	0	root	_	NER=O|SpaceAfter=No
4	,	,	PUNCT	Z	_	10	punct	_	NER=O
5	da	da	SCONJ	Cs	_	10	mark	_	NER=O
6	se	se	PRON	Px------y	PronType=Prs|Reflex=Yes|Variant=Short	11	expl	_	NER=O
7	današnje	današnji	ADJ	Agpfsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	8	amod	_	NER=O
8	seje	seja	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	11	obj	_	NER=O
9	ne	ne	PART	Q	Polarity=Neg	10	advmod	_	NER=O
10	more	moči	VERB	Vmpr3s	Aspect=Imp|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin	3	ccomp	_	NER=O
11	udeležiti	udeležiti	VERB	Vmen	Aspect=Perf|VerbForm=Inf	10	xcomp	_	NER=O
12	le	le	PART	Q	_	11	advmod	_	NER=O
13	en	en	NUM	Mlpmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|NumForm=Word|NumType=Card	14	nummod	_	NER=O
14	poslanec	poslanec	NOUN	Ncmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	11	nsubj	_	NER=O|SpaceAfter=No
15	,	,	PUNCT	Z	_	10	punct	_	NER=O
16	in	in	CCONJ	Cc	_	18	cc	_	NER=O
17	sicer	sicer	CCONJ	Cc	_	18	cc	_	NER=O
18	Bogdan	Bogdan	PROPN	Npmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	14	conj	_	NER=B-PER
19	Barovič	Barovič	PROPN	Npmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	18	flat:name	_	NER=I-PER|SpaceAfter=No
20	,	,	PUNCT	Z	_	22	punct	_	NER=O
21	od	od	ADP	Sg	Case=Gen	22	case	_	NER=O
22	12.30	12.30	NUM	Mdc	NumForm=Digit|NumType=Card	18	nummod	_	NER=O
23	dalje	dalje	ADV	Rgp	Degree=Pos	22	advmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
24	.	.	PUNCT	Z	_	3	punct	_	NER=O

# newpar id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg3
# lang = sl
# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg3.1
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 3.320
# text = Prehajamo na 35.
1	Prehajamo	prehajati	VERB	Vmpr1p	Aspect=Imp|Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin	0	root	_	NER=O
2	na	na	ADP	Sa	Case=Acc	3	case	_	NER=O
3	35	35	NUM	Mdc	NumForm=Digit|NumType=Card	1	advmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
4	.	.	PUNCT	Z	_	1	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg3.2
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 2.836
# text = TOČKO DNEVNEGA REDA - MANDATNO-VOLILNE ZADEVE.
1	TOČKO	točka	NOUN	Ncfsa	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	0	root	_	NER=O
2	DNEVNEGA	dneven	ADJ	Agpmsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	3	amod	_	NER=O
3	REDA	red	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	1	nmod	_	NER=O
4	-	-	PUNCT	Z	_	7	punct	_	NER=O
5	MANDATNO	mandaten	ADJ	Agpnsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	8	amod	_	NER=O|SpaceAfter=No
6	-	-	PUNCT	Z	_	7	punct	_	NER=O|SpaceAfter=No
7	VOLILNE	volilen	ADJ	Agpfsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	5	conj	_	NER=O
8	ZADEVE	zadeva	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	3	conj	_	NER=O|SpaceAfter=No
9	.	.	PUNCT	Z	_	8	punct	_	NER=O

# newpar id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg4
# lang = sl
# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg4.1
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 2.523
# text = Zbor bo v okviru te točke obravnaval Predlog predsednika Republike Slovenije za izvolitev sodnika Ustavnega sodišča Republike Slovenije, Predlog predsednika Republike Slovenije za imenovanje guvernerja Banke Slovenije, 13 predlogov Sodnega sveta za izvolitev v sodniško funkcijo, Predlog sklepa o razrešitvi in imenovanju člana Državne volilne komisije, Predlog sklepa o imenovanju predsednice in dveh članov Upravnega odbora Sklada za financiranje razgradnje Nuklearne elektrarne Krško in odlaganja radioaktivnih odpadkov iz Nuklearne elektrarne Krško, Poročilo Mandatno-volilne komisije Državnega zbora Republike Slovenije glede obvestila Okrožnega državnega tožilstva v Ljubljani, Zunanji oddelek v Kočevju, za dovoljenje za začetek kazenskega postopka zoper poslanca Državnega zbora Republike Slovenije, Poročilo Mandatno-volilne komisije Državnega zbora Republike Slovenije glede obvestila Okrožnega državnega tožilstva v Ljubljani za dovoljenje za začetek kazenskega postopka zoper poslanca Državnega zbora Republike Slovenije, Predlog sklepa o razrešitvi in imenovanju podpredsednika Odbora Državnega zbora Republike Slovenije za zunanjo politiko ter Predlog sklepa o razrešitvi in imenovanju predsednika Odbora Državnega zbora Republike Slovenije za promet.
1	Zbor	zbor	NOUN	Ncmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	7	nsubj	_	NER=O
2	bo	biti	AUX	Va-f3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin	7	aux	_	NER=O
3	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	4	case	_	NER=O
4	okviru	okvir	NOUN	Ncmsl	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	7	obl	_	NER=O
5	te	ta	DET	Pd-fsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Dem	6	det	_	NER=O
6	točke	točka	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	4	nmod	_	NER=O
7	obravnaval	obravnavati	VERB	Vmpp-sm	Aspect=Imp|Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	0	root	_	NER=O
8	Predlog	predlog	NOUN	Ncmsan	Animacy=Inan|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	7	obj	_	NER=B-ORG
9	predsednika	predsednik	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	8	nmod	_	NER=I-ORG
10	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	9	nmod	_	NER=I-ORG
11	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	10	nmod	_	NER=I-ORG
12	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	13	case	_	NER=O
13	izvolitev	izvolitev	NOUN	Ncfsa	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	8	nmod	_	NER=O
14	sodnika	sodnik	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	13	nmod	_	NER=O
15	Ustavnega	ustaven	ADJ	Agpnsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	16	amod	_	NER=B-ORG
16	sodišča	sodišče	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	14	nmod	_	NER=I-ORG
17	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	16	nmod	_	NER=I-ORG
18	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	17	nmod	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
19	,	,	PUNCT	Z	_	20	punct	_	NER=O
20	Predlog	predlog	NOUN	Ncmsan	Animacy=Inan|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	8	conj	_	NER=B-ORG
21	predsednika	predsednik	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	20	nmod	_	NER=I-ORG
22	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	21	nmod	_	NER=I-ORG
23	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	22	nmod	_	NER=I-ORG
24	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	25	case	_	NER=O
25	imenovanje	imenovanje	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	21	nmod	_	NER=O
26	guvernerja	guverner	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	25	nmod	_	NER=O
27	Banke	banka	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	26	nmod	_	NER=B-ORG
28	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	27	nmod	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
29	,	,	PUNCT	Z	_	31	punct	_	NER=O
30	13	13	NUM	Mdc	NumForm=Digit|NumType=Card	31	nummod	_	NER=O
31	predlogov	predlog	NOUN	Ncmpg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	25	conj	_	NER=O
32	Sodnega	soden	ADJ	Agpmsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	33	amod	_	NER=B-ORG
33	sveta	svet	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	31	nmod	_	NER=I-ORG
34	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	35	case	_	NER=I-ORG
35	izvolitev	izvolitev	NOUN	Ncfsa	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	31	nmod	_	NER=I-ORG
36	v	v	ADP	Sa	Case=Acc	38	case	_	NER=I-ORG
37	sodniško	sodniški	ADJ	Agpfsa	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	38	amod	_	NER=I-ORG
38	funkcijo	funkcija	NOUN	Ncfsa	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	35	nmod	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
39	,	,	PUNCT	Z	_	40	punct	_	NER=O
40	Predlog	predlog	NOUN	Ncmsan	Animacy=Inan|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	8	conj	_	NER=B-ORG
41	sklepa	sklep	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	40	nmod	_	NER=I-ORG
42	o	o	ADP	Sl	Case=Loc	43	case	_	NER=O
43	razrešitvi	razrešitev	NOUN	Ncfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	41	nmod	_	NER=O
44	in	in	CCONJ	Cc	_	45	cc	_	NER=O
45	imenovanju	imenovanje	NOUN	Ncnsl	Case=Loc|Gender=Neut|Number=Sing	43	conj	_	NER=O
46	člana	član	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	45	nmod	_	NER=O
47	Državne	državen	ADJ	Agpfsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	49	amod	_	NER=B-ORG
48	volilne	volilen	ADJ	Agpfsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	49	amod	_	NER=I-ORG
49	komisije	komisija	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	46	nmod	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
50	,	,	PUNCT	Z	_	51	punct	_	NER=O
51	Predlog	predlog	NOUN	Ncmsan	Animacy=Inan|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	8	conj	_	NER=B-ORG
52	sklepa	sklep	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	51	nmod	_	NER=I-ORG
53	o	o	ADP	Sl	Case=Loc	54	case	_	NER=O
54	imenovanju	imenovanje	NOUN	Ncnsl	Case=Loc|Gender=Neut|Number=Sing	52	nmod	_	NER=O
55	predsednice	predsednica	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	54	nmod	_	NER=O
56	in	in	CCONJ	Cc	_	58	cc	_	NER=O
57	dveh	dva	NUM	Mlcmdg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Dual|NumForm=Word|NumType=Card	58	nummod	_	NER=O
58	članov	član	NOUN	Ncmdg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Dual	55	conj	_	NER=O
59	Upravnega	upraven	ADJ	Agpmsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	60	amod	_	NER=B-ORG
60	odbora	odbor	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	58	nmod	_	NER=I-ORG
61	Sklada	sklad	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	60	nmod	_	NER=I-ORG
62	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	63	case	_	NER=O
63	financiranje	financiranje	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	61	nmod	_	NER=O
64	razgradnje	razgradnja	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	63	nmod	_	NER=O
65	Nuklearne	nuklearen	ADJ	Agpfsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	66	amod	_	NER=B-ORG
66	elektrarne	elektrarna	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	64	nmod	_	NER=I-ORG
67	Krško	Krško	PROPN	Npnsn	Case=Nom|Gender=Neut|Number=Sing	66	nmod	_	NER=I-ORG
68	in	in	CCONJ	Cc	_	69	cc	_	NER=O
69	odlaganja	odlaganje	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	63	conj	_	NER=O
70	radioaktivnih	radioaktiven	ADJ	Agpmpg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	71	amod	_	NER=O
71	odpadkov	odpadek	NOUN	Ncmpg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	69	nmod	_	NER=O
72	iz	iz	ADP	Sg	Case=Gen	74	case	_	NER=O
73	Nuklearne	nuklearen	ADJ	Agpfsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	74	amod	_	NER=B-ORG
74	elektrarne	elektrarna	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	71	nmod	_	NER=I-ORG
75	Krško	Krško	PROPN	Npnsn	Case=Nom|Gender=Neut|Number=Sing	74	nmod	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
76	,	,	PUNCT	Z	_	77	punct	_	NER=O
77	Poročilo	poročilo	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	74	conj	_	NER=B-ORG
78	Mandatno	mandaten	ADJ	Agpnsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	81	amod	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
79	-	-	PUNCT	Z	_	80	punct	_	NER=O|SpaceAfter=No
80	volilne	volilen	ADJ	Agpfsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	78	conj	_	NER=O
81	komisije	komisija	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	77	nmod	_	NER=O
82	Državnega	državen	ADJ	Agpmsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	83	amod	_	NER=B-ORG
83	zbora	zbor	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	81	nmod	_	NER=I-ORG
84	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	83	nmod	_	NER=I-ORG
85	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	84	nmod	_	NER=I-ORG
86	glede	glede	ADP	Sg	Case=Gen	87	case	_	NER=O
87	obvestila	obvestilo	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	81	nmod	_	NER=O
88	Okrožnega	okrožen	ADJ	Agpnsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	90	amod	_	NER=B-ORG
89	državnega	državen	ADJ	Agpnsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	90	amod	_	NER=I-ORG
90	tožilstva	tožilstvo	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	87	nmod	_	NER=I-ORG
91	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	92	case	_	NER=O
92	Ljubljani	Ljubljana	PROPN	Npfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	90	nmod	_	NER=B-LOC|SpaceAfter=No
93	,	,	PUNCT	Z	_	95	punct	_	NER=O
94	Zunanji	zunanji	ADJ	Agpmsay	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	95	amod	_	NER=B-ORG
95	oddelek	oddelek	NOUN	Ncmsan	Animacy=Inan|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	90	conj	_	NER=I-ORG
96	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	97	case	_	NER=I-ORG
97	Kočevju	Kočevje	PROPN	Npnsl	Case=Loc|Gender=Neut|Number=Sing	95	nmod	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
98	,	,	PUNCT	Z	_	100	punct	_	NER=O
99	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	100	case	_	NER=O
100	dovoljenje	dovoljenje	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	95	nmod	_	NER=O
101	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	102	case	_	NER=O
102	začetek	začetek	NOUN	Ncmsan	Animacy=Inan|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	100	nmod	_	NER=O
103	kazenskega	kazenski	ADJ	Agpmsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	104	amod	_	NER=O
104	postopka	postopek	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	102	nmod	_	NER=O
105	zoper	zoper	ADP	Sa	Case=Acc	106	case	_	NER=O
106	poslanca	poslanec	NOUN	Ncmsay	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	102	nmod	_	NER=O
107	Državnega	državen	ADJ	Agpmsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	108	amod	_	NER=B-ORG
108	zbora	zbor	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	106	nmod	_	NER=I-ORG
109	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	108	nmod	_	NER=I-ORG
110	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	109	nmod	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
111	,	,	PUNCT	Z	_	112	punct	_	NER=O
112	Poročilo	poročilo	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	106	conj	_	NER=B-ORG
113	Mandatno	mandaten	ADJ	Agpnsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	116	amod	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
114	-	-	PUNCT	Z	_	115	punct	_	NER=O|SpaceAfter=No
115	volilne	volilen	ADJ	Agpfsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	113	conj	_	NER=O
116	komisije	komisija	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	112	nmod	_	NER=O
117	Državnega	državen	ADJ	Agpmsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	118	amod	_	NER=B-ORG
118	zbora	zbor	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	116	nmod	_	NER=I-ORG
119	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	118	nmod	_	NER=I-ORG
120	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	119	nmod	_	NER=I-ORG
121	glede	glede	ADP	Sg	Case=Gen	122	case	_	NER=O
122	obvestila	obvestilo	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	116	nmod	_	NER=O
123	Okrožnega	okrožen	ADJ	Agpnsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	125	amod	_	NER=B-ORG
124	državnega	državen	ADJ	Agpnsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	125	amod	_	NER=I-ORG
125	tožilstva	tožilstvo	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	122	nmod	_	NER=I-ORG
126	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	127	case	_	NER=I-ORG
127	Ljubljani	Ljubljana	PROPN	Npfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	122	nmod	_	NER=I-ORG
128	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	129	case	_	NER=O
129	dovoljenje	dovoljenje	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	122	nmod	_	NER=O
130	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	131	case	_	NER=O
131	začetek	začetek	NOUN	Ncmsan	Animacy=Inan|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	129	nmod	_	NER=O
132	kazenskega	kazenski	ADJ	Agpmsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	133	amod	_	NER=O
133	postopka	postopek	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	131	nmod	_	NER=O
134	zoper	zoper	ADP	Sa	Case=Acc	135	case	_	NER=O
135	poslanca	poslanec	NOUN	Ncmsay	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	133	nmod	_	NER=O
136	Državnega	državen	ADJ	Agpmsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	137	amod	_	NER=B-ORG
137	zbora	zbor	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	135	nmod	_	NER=I-ORG
138	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	137	nmod	_	NER=I-ORG
139	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	138	nmod	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
140	,	,	PUNCT	Z	_	141	punct	_	NER=O
141	Predlog	predlog	NOUN	Ncmsan	Animacy=Inan|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	135	conj	_	NER=O
142	sklepa	sklep	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	141	nmod	_	NER=O
143	o	o	ADP	Sl	Case=Loc	144	case	_	NER=O
144	razrešitvi	razrešitev	NOUN	Ncfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	142	nmod	_	NER=O
145	in	in	CCONJ	Cc	_	146	cc	_	NER=O
146	imenovanju	imenovanje	NOUN	Ncnsl	Case=Loc|Gender=Neut|Number=Sing	141	conj	_	NER=O
147	podpredsednika	podpredsednik	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	146	nmod	_	NER=O
148	Odbora	odbor	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	147	nmod	_	NER=B-ORG
149	Državnega	državen	ADJ	Agpmsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	150	amod	_	NER=I-ORG
150	zbora	zbor	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	148	nmod	_	NER=I-ORG
151	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	150	nmod	_	NER=I-ORG
152	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	151	nmod	_	NER=I-ORG
153	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	155	case	_	NER=I-ORG
154	zunanjo	zunanji	ADJ	Agpfsa	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	155	amod	_	NER=I-ORG
155	politiko	politika	NOUN	Ncfsa	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	148	nmod	_	NER=I-ORG
156	ter	ter	CCONJ	Cc	_	157	cc	_	NER=O
157	Predlog	predlog	NOUN	Ncmsan	Animacy=Inan|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	151	conj	_	NER=B-ORG
158	sklepa	sklep	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	157	nmod	_	NER=I-ORG
159	o	o	ADP	Sl	Case=Loc	160	case	_	NER=O
160	razrešitvi	razrešitev	NOUN	Ncfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	158	nmod	_	NER=O
161	in	in	CCONJ	Cc	_	162	cc	_	NER=O
162	imenovanju	imenovanje	NOUN	Ncnsl	Case=Loc|Gender=Neut|Number=Sing	160	conj	_	NER=O
163	predsednika	predsednik	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	162	nmod	_	NER=O
164	Odbora	odbor	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	163	nmod	_	NER=B-ORG
165	Državnega	državen	ADJ	Agpmsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	166	amod	_	NER=I-ORG
166	zbora	zbor	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	164	nmod	_	NER=I-ORG
167	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	166	nmod	_	NER=I-ORG
168	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	167	nmod	_	NER=I-ORG
169	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	170	case	_	NER=I-ORG
170	promet	promet	NOUN	Ncmsan	Animacy=Inan|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	167	nmod	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
171	.	.	PUNCT	Z	_	7	punct	_	NER=O

# newpar id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg5
# lang = sl
# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg5.1
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 3.094
# text = Prehajamo na razpravo in odločanje o posameznih predlogih.
1	Prehajamo	prehajati	VERB	Vmpr1p	Aspect=Imp|Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin	0	root	_	NER=O
2	na	na	ADP	Sa	Case=Acc	3	case	_	NER=O
3	razpravo	razprava	NOUN	Ncfsa	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	1	obl	_	NER=O
4	in	in	CCONJ	Cc	_	5	cc	_	NER=O
5	odločanje	odločanje	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	3	conj	_	NER=O
6	o	o	ADP	Sl	Case=Loc	8	case	_	NER=O
7	posameznih	posamezen	ADJ	Agpmpl	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	8	amod	_	NER=O
8	predlogih	predlog	NOUN	Ncmpl	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur	5	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
9	.	.	PUNCT	Z	_	1	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg5.2
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 2.675
# text = Ob tem vas želim posebej obvestiti, da bomo tajni glasovanji o predlogih predsednika Republike Slovenije opravili sočasno, po zaključenih razpravah o obeh predlogih.
1	Ob	ob	ADP	Sl	Case=Loc	2	case	_	NER=O
2	tem	ta	DET	Pd-nsl	Case=Loc|Gender=Neut|Number=Sing|PronType=Dem	6	obl	_	NER=O
3	vas	ti	PRON	Pp2-pa	Case=Acc|Number=Plur|Person=2|PronType=Prs	6	obj	_	NER=O
4	želim	želeti	VERB	Vmpr1s	Aspect=Imp|Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin	0	root	_	NER=O
5	posebej	posebej	ADV	Rgp	Degree=Pos	6	advmod	_	NER=O
6	obvestiti	obvestiti	VERB	Vmen	Aspect=Perf|VerbForm=Inf	4	xcomp	_	NER=O|SpaceAfter=No
7	,	,	PUNCT	Z	_	17	punct	_	NER=O
8	da	da	SCONJ	Cs	_	17	mark	_	NER=O
9	bomo	biti	AUX	Va-f1p-n	Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin	17	aux	_	NER=O
10	tajni	tajen	ADJ	Agpmpn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Plur	11	amod	_	NER=O
11	glasovanji	glasovanje	NOUN	Ncnda	Case=Nom|Gender=Neut|Number=Plur	17	nsubj	_	NER=O
12	o	o	ADP	Sl	Case=Loc	13	case	_	NER=O
13	predlogih	predlog	NOUN	Ncmpl	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur	11	nmod	_	NER=O
14	predsednika	predsednik	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	13	nmod	_	NER=O
15	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	14	nmod	_	NER=B-ORG
16	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	15	nmod	_	NER=I-ORG
17	opravili	opraviti	VERB	Vmep-pm	Aspect=Perf|Gender=Masc|Number=Plur|VerbForm=Part	6	ccomp	_	NER=O
18	sočasno	sočasno	ADV	Rgp	Degree=Pos	17	advmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
19	,	,	PUNCT	Z	_	17	punct	_	NER=O
20	po	po	ADP	Sl	Case=Loc	22	case	_	NER=O
21	zaključenih	zaključen	ADJ	Appfpl	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|VerbForm=Part	22	amod	_	NER=O
22	razpravah	razprava	NOUN	Ncfpl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	17	obl	_	NER=O
23	o	o	ADP	Sl	Case=Loc	25	case	_	NER=O
24	obeh	oba	DET	Pg-mdl	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Dual|PronType=Tot	25	det	_	NER=O
25	predlogih	predlog	NOUN	Ncmdl	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Dual	22	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
26	.	.	PUNCT	Z	_	4	punct	_	NER=O

# newpar id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg6
# lang = sl
# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg6.1
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 2.962
# text = Prehajamo na obravnavo Predloga predsednika Republike Slovenije za izvolitev sodnika Ustavnega sodišča Republike Slovenije.
1	Prehajamo	prehajati	VERB	Vmpr1p	Aspect=Imp|Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin	0	root	_	NER=O
2	na	na	ADP	Sa	Case=Acc	3	case	_	NER=O
3	obravnavo	obravnava	NOUN	Ncfsa	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	1	obl	_	NER=O
4	Predloga	predlog	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	3	nmod	_	NER=B-ORG
5	predsednika	predsednik	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	4	nmod	_	NER=I-ORG
6	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	5	nmod	_	NER=I-ORG
7	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	6	nmod	_	NER=I-ORG
8	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	9	case	_	NER=O
9	izvolitev	izvolitev	NOUN	Ncfsa	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	4	nmod	_	NER=O
10	sodnika	sodnik	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	9	nmod	_	NER=O
11	Ustavnega	ustaven	ADJ	Agpnsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	12	amod	_	NER=B-ORG
12	sodišča	sodišče	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	10	nmod	_	NER=I-ORG
13	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	12	nmod	_	NER=I-ORG
14	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	13	nmod	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
15	.	.	PUNCT	Z	_	1	punct	_	NER=O

# newpar id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg7
# lang = sl
# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg7.1
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 2.916
# text = Kot vemo, je predsednik Republike Slovenije dr. Janez Drnovšek z dopisom z dne 12. januarja 2007 predlagal Državnemu zboru, da za sodnika Ustavnega sodišča Republike Slovenije izvoli prof. dr. Franca Grada.
1	Kot	kot	SCONJ	Cs	_	2	mark	_	NER=O
2	vemo	vedeti	VERB	Vmpr1p	Aspect=Imp|Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin	18	advcl	_	NER=O|SpaceAfter=No
3	,	,	PUNCT	Z	_	2	punct	_	NER=O
4	je	biti	AUX	Va-r3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	18	aux	_	NER=O
5	predsednik	predsednik	NOUN	Ncmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	18	nsubj	_	NER=O
6	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	5	nmod	_	NER=B-ORG
7	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	6	nmod	_	NER=I-ORG
8	dr.	dr.	X	Y	Abbr=Yes	9	nmod	_	NER=O
9	Janez	Janez	PROPN	Npmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	5	nmod	_	NER=B-PER
10	Drnovšek	Drnovšek	PROPN	Npmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	9	flat:name	_	NER=I-PER
11	z	z	ADP	Si	Case=Ins	12	case	_	NER=O
12	dopisom	dopis	NOUN	Ncmsi	Case=Ins|Gender=Masc|Number=Sing	18	obl	_	NER=O
13	z	z	ADP	Sg	Case=Gen	14	case	_	NER=O
14	dne	dan	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	12	nmod	_	NER=O
15	12.	12.	NUM	Mdo	NumForm=Digit|NumType=Ord	16	nummod	_	NER=O
16	januarja	januar	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	18	obl	_	NER=O
17	2007	2007	NUM	Mdc	NumForm=Digit|NumType=Card	16	nummod	_	NER=O
18	predlagal	predlagati	VERB	Vmbp-sm	Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	0	root	_	NER=O
19	Državnemu	državen	ADJ	Agpmsd	Case=Dat|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	20	amod	_	NER=B-ORG
20	zboru	zbor	NOUN	Ncmsd	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	18	iobj	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
21	,	,	PUNCT	Z	_	29	punct	_	NER=O
22	da	da	SCONJ	Cs	_	29	mark	_	NER=O
23	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	24	case	_	NER=O
24	sodnika	sodnik	NOUN	Ncmsay	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	29	obl	_	NER=O
25	Ustavnega	ustaven	ADJ	Agpnsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	26	amod	_	NER=B-ORG
26	sodišča	sodišče	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	24	nmod	_	NER=I-ORG
27	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	26	nmod	_	NER=I-ORG
28	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	27	nmod	_	NER=I-ORG
29	izvoli	izvoliti	VERB	Vmbr3s	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin	20	acl	_	NER=O
30	prof.	prof.	X	Y	Abbr=Yes	32	nmod	_	NER=O
31	dr.	dr.	X	Y	Abbr=Yes	32	nmod	_	NER=O
32	Franca	Franc	PROPN	Npmsay	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	29	obj	_	NER=B-PER
33	Grada	Grad	PROPN	Npmsay	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	32	flat:name	_	NER=I-PER|SpaceAfter=No
34	.	.	PUNCT	Z	_	18	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg7.2
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 3.016
# text = Besedo dajem predstavnici predlagatelja, gospe Magdaleni Tovornik, za dopolnilno obrazložitev predloga.
1	Besedo	beseda	NOUN	Ncfsa	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	2	obj	_	NER=O
2	dajem	dajati	VERB	Vmpr1s	Aspect=Imp|Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin	0	root	_	NER=O
3	predstavnici	predstavnica	NOUN	Ncfsd	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	2	iobj	_	NER=O
4	predlagatelja	predlagatelj	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	3	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
5	,	,	PUNCT	Z	_	6	punct	_	NER=O
6	gospe	gospa	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	3	conj	_	NER=O
7	Magdaleni	Magdalena	PROPN	Npfsd	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	6	nmod	_	NER=B-PER
8	Tovornik	Tovornik	PROPN	Npfsd	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	7	flat:name	_	NER=I-PER|SpaceAfter=No
9	,	,	PUNCT	Z	_	12	punct	_	NER=O
10	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	12	case	_	NER=O
11	dopolnilno	dopolnilen	ADJ	Agpfsa	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	12	amod	_	NER=O
12	obrazložitev	obrazložitev	NOUN	Ncfsa	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	3	conj	_	NER=O
13	predloga	predlog	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	12	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
14	.	.	PUNCT	Z	_	2	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg7.3
# senti_3 = Positive
# senti_6 = mixed positive
# senti_n = 4.439
# text = Dobrodošli v parlamentu!
1	Dobrodošli	dobrodošel	ADJ	Agpmpn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	0	root	_	NER=O
2	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	3	case	_	NER=O
3	parlamentu	parlament	NOUN	Ncmsl	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	1	obl	_	NER=O|SpaceAfter=No
4	!	!	PUNCT	Z	_	1	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg7.4
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 3.326
# text = Beseda je vaša.
1	Beseda	beseda	NOUN	Ncfsn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	3	nsubj	_	NER=O
2	je	biti	AUX	Va-r3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	3	cop	_	NER=O
3	vaša	vaš	DET	Ps2fsnp	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|Number[psor]=Plur|Person=2|Poss=Yes|PronType=Prs	0	root	_	NER=O|SpaceAfter=No
4	.	.	PUNCT	Z	_	3	punct	_	NER=O

# newdoc id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.u2
# senti_3 = Positive
# senti_6 = positive
# senti_n = 4.790
# newpar id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg8
# lang = sl
# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg8.1
# senti_3 = Positive
# senti_6 = mixed positive
# senti_n = 3.856
# text = Hvala lepa, gospod podpredsednik in predsedujoči današnje seje!
1	Hvala	hvala	NOUN	Ncfsn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	0	root	_	NER=O
2	lepa	lep	ADJ	Agpfsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	1	amod	_	NER=O|SpaceAfter=No
3	,	,	PUNCT	Z	_	4	punct	_	NER=O
4	gospod	gospod	NOUN	Ncmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	1	conj	_	NER=O
5	podpredsednik	podpredsednik	NOUN	Ncmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	4	nmod	_	NER=O
6	in	in	CCONJ	Cc	_	9	cc	_	NER=O
7	predsedujoči	predsedujoč	ADJ	Appmsny	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	9	amod	_	NER=O
8	današnje	današnji	ADJ	Agpfsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	9	amod	_	NER=O
9	seje	seja	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	5	conj	_	NER=O|SpaceAfter=No
10	!	!	PUNCT	Z	_	1	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg8.2
# senti_3 = Positive
# senti_6 = mixed positive
# senti_n = 3.843
# text = Cenjene poslanke in poslanci!
1	Cenjene	cenjen	ADJ	Appfpn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|VerbForm=Part	2	amod	_	NER=O
2	poslanke	poslanka	NOUN	Ncfpn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	0	root	_	NER=O
3	in	in	CCONJ	Cc	_	4	cc	_	NER=O
4	poslanci	poslanec	NOUN	Ncmpn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	2	conj	_	NER=O|SpaceAfter=No
5	!	!	PUNCT	Z	_	2	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg8.3
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 3.009
# text = Kot je bilo pravkar rečeno, se je predsednik Republike Slovenije dr. Janez Drnovšek odločil, da za ustavnega sodnika Ustavnega sodišča Republike Slovenije predlaga Državnemu zboru prof. dr. Franca Grada, univerzitetnega diplomiranega pravnika.
1	Kot	kot	SCONJ	Cs	_	5	mark	_	NER=O
2	je	biti	AUX	Va-r3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	5	aux	_	NER=O
3	bilo	biti	AUX	Va-p-sn	Gender=Neut|Number=Sing|VerbForm=Part	5	cop	_	NER=O
4	pravkar	pravkar	ADV	Rgp	Degree=Pos	5	advmod	_	NER=O
5	rečeno	rečen	ADJ	Appnsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing|VerbForm=Part	15	advcl	_	NER=O|SpaceAfter=No
6	,	,	PUNCT	Z	_	5	punct	_	NER=O
7	se	se	PRON	Px------y	PronType=Prs|Reflex=Yes|Variant=Short	15	expl	_	NER=O
8	je	biti	AUX	Va-r3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	15	aux	_	NER=O
9	predsednik	predsednik	NOUN	Ncmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	15	nsubj	_	NER=O
10	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	9	nmod	_	NER=B-ORG
11	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	10	nmod	_	NER=I-ORG
12	dr.	dr.	X	Y	Abbr=Yes	13	nmod	_	NER=O
13	Janez	Janez	PROPN	Npmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	9	nmod	_	NER=B-PER
14	Drnovšek	Drnovšek	PROPN	Npmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	13	flat:name	_	NER=I-PER
15	odločil	odločiti	VERB	Vmep-sm	Aspect=Perf|Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	0	root	_	NER=O|SpaceAfter=No
16	,	,	PUNCT	Z	_	25	punct	_	NER=O
17	da	da	SCONJ	Cs	_	25	mark	_	NER=O
18	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	20	case	_	NER=O
19	ustavnega	ustaven	ADJ	Agpmsa	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	20	amod	_	NER=O
20	sodnika	sodnik	NOUN	Ncmsay	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	25	xcomp	_	NER=O
21	Ustavnega	ustaven	ADJ	Agpnsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	22	amod	_	NER=B-ORG
22	sodišča	sodišče	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	20	nmod	_	NER=I-ORG
23	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	22	nmod	_	NER=I-ORG
24	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	23	nmod	_	NER=I-ORG
25	predlaga	predlagati	VERB	Vmbr3s	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin	15	ccomp	_	NER=O
26	Državnemu	državen	ADJ	Agpmsd	Case=Dat|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	27	amod	_	NER=B-ORG
27	zboru	zbor	NOUN	Ncmsd	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	25	iobj	_	NER=I-ORG
28	prof.	prof.	X	Y	Abbr=Yes	30	nmod	_	NER=O
29	dr.	dr.	X	Y	Abbr=Yes	30	nmod	_	NER=O
30	Franca	Franc	PROPN	Npmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	27	nmod	_	NER=B-PER
31	Grada	Grad	PROPN	Npmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	30	flat:name	_	NER=I-PER|SpaceAfter=No
32	,	,	PUNCT	Z	_	35	punct	_	NER=O
33	univerzitetnega	univerziteten	ADJ	Agpmsa	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	35	amod	_	NER=O
34	diplomiranega	diplomiran	ADJ	Appmsa	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	35	amod	_	NER=O
35	pravnika	pravnik	NOUN	Ncmsg	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	30	appos	_	NER=O|SpaceAfter=No
36	.	.	PUNCT	Z	_	15	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg8.4
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 3.490
# text = Kandidat, ki sodi v skupino vrhunskih pravnih strokovnjakov na ustavnem področju v Republiki Sloveniji, je več kot 20 let bogatil, dopolnjeval in razvijal svoje znanje na Pravni fakulteti v Ljubljani.
1	Kandidat	kandidat	NOUN	Ncmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	22	nsubj	_	NER=O|SpaceAfter=No
2	,	,	PUNCT	Z	_	4	punct	_	NER=O
3	ki	ki	SCONJ	Cs	_	4	mark	_	NER=O
4	sodi	soditi	VERB	Vmpr3s	Aspect=Imp|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin	1	acl	_	NER=O
5	v	v	ADP	Sa	Case=Acc	6	case	_	NER=O
6	skupino	skupina	NOUN	Ncfsa	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	4	obl	_	NER=O
7	vrhunskih	vrhunski	ADJ	Agpmpg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	9	amod	_	NER=O
8	pravnih	praven	ADJ	Agpmpg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	9	amod	_	NER=O
9	strokovnjakov	strokovnjak	NOUN	Ncmpg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	6	nmod	_	NER=O
10	na	na	ADP	Sl	Case=Loc	12	case	_	NER=O
11	ustavnem	ustaven	ADJ	Agpnsl	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	12	amod	_	NER=O
12	področju	področje	NOUN	Ncnsl	Case=Loc|Gender=Neut|Number=Sing	9	nmod	_	NER=O
13	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	14	case	_	NER=O
14	Republiki	republika	NOUN	Ncfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	12	nmod	_	NER=B-LOC
15	Sloveniji	Slovenija	PROPN	Npfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	14	nmod	_	NER=I-LOC|SpaceAfter=No
16	,	,	PUNCT	Z	_	4	punct	_	NER=O
17	je	biti	AUX	Va-r3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	22	aux	_	NER=O
18	več	več	DET	Rgc	PronType=Ind	21	advmod	_	NER=O
19	kot	kot	SCONJ	Cs	_	18	fixed	_	NER=O
20	20	20	NUM	Mdc	NumForm=Digit|NumType=Card	21	nummod	_	NER=O
21	let	leto	NOUN	Ncnpg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Plur	22	obl	_	NER=O
22	bogatil	bogatiti	VERB	Vmpp-sm	Aspect=Imp|Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	0	root	_	NER=O|SpaceAfter=No
23	,	,	PUNCT	Z	_	24	punct	_	NER=O
24	dopolnjeval	dopolnjevati	VERB	Vmpp-sm	Aspect=Imp|Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	22	parataxis	_	NER=O
25	in	in	CCONJ	Cc	_	26	cc	_	NER=O
26	razvijal	razvijati	VERB	Vmpp-sm	Aspect=Imp|Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	24	conj	_	NER=O
27	svoje	svoj	DET	Px-nsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing|Poss=Yes|PronType=Prs|Reflex=Yes	28	det	_	NER=O
28	znanje	znanje	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	26	obj	_	NER=O
29	na	na	ADP	Sl	Case=Loc	31	case	_	NER=O
30	Pravni	praven	ADJ	Agpfsl	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	31	amod	_	NER=B-ORG
31	fakulteti	fakulteta	NOUN	Ncfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	26	obl	_	NER=I-ORG
32	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	33	case	_	NER=O
33	Ljubljani	Ljubljana	PROPN	Npfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	31	nmod	_	NER=B-LOC|SpaceAfter=No
34	.	.	PUNCT	Z	_	22	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg8.5
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 2.688
# text = Polovico tega obdobja, kar 10 let, je bil redni profesor za ustavno pravo in zadnjih 5 let je bil predstojnik Katedre za ustavno pravo.
1	Polovico	polovica	NOUN	Ncfsa	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	10	nsubj	_	NER=O
2	tega	ta	DET	Pd-nsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing|PronType=Dem	3	det	_	NER=O
3	obdobja	obdobje	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	1	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
4	,	,	PUNCT	Z	_	7	punct	_	NER=O
5	kar	kar	ADV	Rgp	Degree=Pos	6	advmod	_	NER=O
6	10	10	NUM	Mdc	NumForm=Digit|NumType=Card	7	nummod	_	NER=O
7	let	leto	NOUN	Ncnpg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Plur	3	appos	_	NER=O|SpaceAfter=No
8	,	,	PUNCT	Z	_	7	punct	_	NER=O
9	je	biti	AUX	Va-r3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	12	aux	_	NER=O
10	bil	biti	AUX	Va-p-sm	Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	12	cop	_	NER=O
11	redni	reden	ADJ	Agpmsny	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	12	amod	_	NER=O
12	profesor	profesor	NOUN	Ncmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	0	root	_	NER=O
13	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	15	case	_	NER=O
14	ustavno	ustaven	ADJ	Agpnsa	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	15	amod	_	NER=O
15	pravo	pravo	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	12	nmod	_	NER=O
16	in	in	CCONJ	Cc	_	19	cc	_	NER=O
17	zadnjih	zadnji	ADJ	Agpnpg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Plur	19	amod	_	NER=O
18	5	5	NUM	Mdc	NumForm=Digit|NumType=Card	19	nummod	_	NER=O
19	let	leto	NOUN	Ncnpg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Plur	22	obl	_	NER=O
20	je	biti	AUX	Va-r3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	22	aux	_	NER=O
21	bil	biti	AUX	Va-p-sm	Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	22	cop	_	NER=O
22	predstojnik	predstojnik	NOUN	Ncmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	12	conj	_	NER=O
23	Katedre	Katedra	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	22	nmod	_	NER=B-ORG
24	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	26	case	_	NER=I-ORG
25	ustavno	ustaven	ADJ	Agpnsa	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	26	amod	_	NER=I-ORG
26	pravo	pravo	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	22	nmod	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
27	.	.	PUNCT	Z	_	12	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg8.6
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 3.496
# text = Poleg službovanja v tej ugledni raziskovalno-pedagoški ustanovi, ki mu je omogočila tudi prenašati svoje znanje na številne mlajše generacije kolegov pravnikov, je tvorno sodeloval pri vseh najpomembnejših zakonodajnih projektih s področja državne uprave in lokalne samouprave v naši mladi državi.
1	Poleg	poleg	ADP	Sg	Case=Gen	2	case	_	NER=O
2	službovanja	službovanje	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	28	obl	_	NER=O
3	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	9	case	_	NER=O
4	tej	ta	DET	Pd-fsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Dem	9	det	_	NER=O
5	ugledni	ugleden	ADJ	Agpfsl	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	9	amod	_	NER=O
6	raziskovalno	raziskovalen	ADJ	Agpnsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	9	amod	_	NER=O|SpaceAfter=No
7	-	-	PUNCT	Z	_	8	punct	_	NER=O|SpaceAfter=No
8	pedagoški	pedagoški	ADJ	Agpfsl	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	6	conj	_	NER=O
9	ustanovi	ustanova	NOUN	Ncfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	2	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
10	,	,	PUNCT	Z	_	14	punct	_	NER=O
11	ki	ki	SCONJ	Cs	_	14	mark	_	NER=O
12	mu	on	PRON	Pp3msd--y	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs|Variant=Short	14	iobj	_	NER=O
13	je	biti	AUX	Va-r3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	14	aux	_	NER=O
14	omogočila	omogočiti	VERB	Vmep-sf	Aspect=Perf|Gender=Fem|Number=Sing|VerbForm=Part	9	acl	_	NER=O
15	tudi	tudi	PART	Q	_	14	advmod	_	NER=O
16	prenašati	prenašati	VERB	Vmpn	Aspect=Imp|VerbForm=Inf	14	xcomp	_	NER=O
17	svoje	svoj	DET	Px-nsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing|Poss=Yes|PronType=Prs|Reflex=Yes	18	det	_	NER=O
18	znanje	znanje	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	16	obj	_	NER=O
19	na	na	ADP	Sa	Case=Acc	22	case	_	NER=O
20	številne	številen	ADJ	Agpfpa	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	22	amod	_	NER=O
21	mlajše	mlad	ADJ	Agcfpa	Case=Acc|Degree=Cmp|Gender=Fem|Number=Plur	22	amod	_	NER=O
22	generacije	generacija	NOUN	Ncfpa	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	16	obl	_	NER=O
23	kolegov	kolega	NOUN	Ncmpg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	22	nmod	_	NER=O
24	pravnikov	pravnik	NOUN	Ncmpg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	23	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
25	,	,	PUNCT	Z	_	14	punct	_	NER=O
26	je	biti	AUX	Va-r3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	28	aux	_	NER=O
27	tvorno	tvorno	ADV	Rgp	Degree=Pos	28	advmod	_	NER=O
28	sodeloval	sodelovati	VERB	Vmpp-sm	Aspect=Imp|Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	0	root	_	NER=O
29	pri	pri	ADP	Sl	Case=Loc	33	case	_	NER=O
30	vseh	ves	DET	Pg-mpl	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Tot	33	det	_	NER=O
31	najpomembnejših	pomemben	ADJ	Agsmpl	Case=Loc|Degree=Sup|Gender=Masc|Number=Plur	33	amod	_	NER=O
32	zakonodajnih	zakonodajen	ADJ	Agpmpl	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	33	amod	_	NER=O
33	projektih	projekt	NOUN	Ncmpl	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur	28	obl	_	NER=O
34	s	z	ADP	Sg	Case=Gen	35	case	_	NER=O
35	področja	področje	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	33	nmod	_	NER=O
36	državne	državen	ADJ	Agpfsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	37	amod	_	NER=O
37	uprave	uprava	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	35	nmod	_	NER=O
38	in	in	CCONJ	Cc	_	40	cc	_	NER=O
39	lokalne	lokalen	ADJ	Agpfsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	40	amod	_	NER=O
40	samouprave	samouprava	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	37	conj	_	NER=O
41	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	44	case	_	NER=O
42	naši	naš	DET	Ps1fslp	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing|Number[psor]=Plur|Person=1|Poss=Yes|PronType=Prs	44	det	_	NER=O
43	mladi	mlad	ADJ	Agpfsl	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	44	amod	_	NER=O
44	državi	država	NOUN	Ncfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	40	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
45	.	.	PUNCT	Z	_	28	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg8.7
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 2.833
# text = Nikakor tudi ne gre prezreti njegovega sodelovanja v sedemčlanski strokovni skupini, ki je že leta 1990 izdelala osnutek slovenske ustave, ki jo poznamo pod imenom Podvinska ustava.
1	Nikakor	nikakor	ADV	Rgp	Degree=Pos	5	advmod	_	NER=O
2	tudi	tudi	PART	Q	_	4	advmod	_	NER=O
3	ne	ne	PART	Q	Polarity=Neg	4	advmod	_	NER=O
4	gre	iti	VERB	Vmbr3s	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin	0	root	_	NER=O
5	prezreti	prezreti	VERB	Vmen	Aspect=Perf|VerbForm=Inf	4	xcomp	_	NER=O
6	njegovega	njegov	DET	Ps3nsgsm	Case=Gen|Gender=Neut|Gender[psor]=Masc|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person=3|Poss=Yes|PronType=Prs	7	det	_	NER=O
7	sodelovanja	sodelovanje	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	5	obj	_	NER=O
8	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	11	case	_	NER=O
9	sedemčlanski	sedemčlanski	ADJ	Agpfsl	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	11	amod	_	NER=O
10	strokovni	strokoven	ADJ	Agpfsl	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	11	amod	_	NER=O
11	skupini	skupina	NOUN	Ncfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	7	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
12	,	,	PUNCT	Z	_	18	punct	_	NER=O
13	ki	ki	SCONJ	Cs	_	18	mark	_	NER=O
14	je	biti	AUX	Va-r3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	18	aux	_	NER=O
15	že	že	PART	Q	_	18	advmod	_	NER=O
16	leta	leto	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	18	obl	_	NER=O
17	1990	1990	NUM	Mdc	NumForm=Digit|NumType=Card	16	nummod	_	NER=O
18	izdelala	izdelati	VERB	Vmep-sf	Aspect=Perf|Gender=Fem|Number=Sing|VerbForm=Part	7	acl	_	NER=O
19	osnutek	osnutek	NOUN	Ncmsan	Animacy=Inan|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	18	obj	_	NER=O
20	slovenske	slovenski	ADJ	Agpfsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	21	amod	_	NER=O
21	ustave	ustava	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	19	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
22	,	,	PUNCT	Z	_	25	punct	_	NER=O
23	ki	ki	SCONJ	Cs	_	25	mark	_	NER=O
24	jo	on	PRON	Pp3fsa--y	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs|Variant=Short	25	obj	_	NER=O
25	poznamo	poznati	VERB	Vmpr1p	Aspect=Imp|Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin	21	acl	_	NER=O
26	pod	pod	ADP	Si	Case=Ins	27	case	_	NER=O
27	imenom	ime	NOUN	Ncnsi	Case=Ins|Gender=Neut|Number=Sing	25	obl	_	NER=O
28	Podvinska	podvinski	ADJ	Agpfsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	29	amod	_	NER=B-ORG
29	ustava	ustava	NOUN	Ncfsn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	25	nsubj	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
30	.	.	PUNCT	Z	_	4	punct	_	NER=O

# newpar id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg9
# lang = sl
# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg9.1
# senti_3 = Positive
# senti_6 = mixed positive
# senti_n = 3.626
# text = Profesor Franc Grad je avtor številnih člankov s področja ustavnega prava ter soavtor več učbenikov in drugih strokovnih in znanstvenih del, s katerimi si je pridobil tudi širši mednarodni ugled.
1	Profesor	profesor	NOUN	Ncmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	5	nsubj	_	NER=O
2	Franc	Franc	PROPN	Npmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	1	nmod	_	NER=B-PER
3	Grad	Grad	PROPN	Npmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	2	flat:name	_	NER=I-PER
4	je	biti	AUX	Va-r3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	5	cop	_	NER=O
5	avtor	avtor	NOUN	Ncmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	0	root	_	NER=O
6	številnih	številen	ADJ	Agpmpg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	7	amod	_	NER=O
7	člankov	članek	NOUN	Ncmpg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	5	nmod	_	NER=O
8	s	z	ADP	Sg	Case=Gen	9	case	_	NER=O
9	področja	področje	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	7	nmod	_	NER=O
10	ustavnega	ustaven	ADJ	Agpnsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	11	amod	_	NER=O
11	prava	pravo	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	9	nmod	_	NER=O
12	ter	ter	CCONJ	Cc	_	13	cc	_	NER=O
13	soavtor	soavtor	NOUN	Ncmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	5	conj	_	NER=O
14	več	več	DET	Rgc	PronType=Ind	15	det	_	NER=O
15	učbenikov	učbenik	NOUN	Ncmpg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	13	nmod	_	NER=O
16	in	in	CCONJ	Cc	_	21	cc	_	NER=O
17	drugih	drug	ADJ	Mlpnpg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Plur	21	amod	_	NER=O
18	strokovnih	strokoven	ADJ	Agpnpg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Plur	21	amod	_	NER=O
19	in	in	CCONJ	Cc	_	20	cc	_	NER=O
20	znanstvenih	znanstven	ADJ	Agpnpg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Plur	18	conj	_	NER=O
21	del	delo	NOUN	Ncnpg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Plur	15	conj	_	NER=O|SpaceAfter=No
22	,	,	PUNCT	Z	_	27	punct	_	NER=O
23	s	z	ADP	Si	Case=Ins	24	case	_	NER=O
24	katerimi	kateri	DET	Pq-mpi	Case=Ins|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Int	27	obl	_	NER=O
25	si	se	PRON	Px---d--y	Case=Dat|PronType=Prs|Reflex=Yes|Variant=Short	27	expl	_	NER=O
26	je	biti	AUX	Va-r3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	27	aux	_	NER=O
27	pridobil	pridobiti	VERB	Vmep-sm	Aspect=Perf|Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	21	acl	_	NER=O
28	tudi	tudi	PART	Q	_	27	advmod	_	NER=O
29	širši	širok	ADJ	Agcmsay	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Cmp|Gender=Masc|Number=Sing	31	amod	_	NER=O
30	mednarodni	mednaroden	ADJ	Agpmsay	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	31	amod	_	NER=O
31	ugled	ugled	NOUN	Ncmsan	Animacy=Inan|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	27	obj	_	NER=O|SpaceAfter=No
32	.	.	PUNCT	Z	_	5	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg9.2
# senti_3 = Positive
# senti_6 = positive
# senti_n = 4.566
# text = Celostno poznavanje delujočega pravnega reda kandidatova nepristranskost, načelnost ter njegovo zavzemanje za pravno kulturo in predvsem tudi za pravno državo, vse to predstavlja pomemben prispevek h kvaliteti dela in odločanja najvišjega sodišča za varstvo ustavnosti v naši državi.
1	Celostno	celosten	ADJ	Agpnsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	2	amod	_	NER=O
2	poznavanje	poznavanje	NOUN	Ncnsn	Case=Nom|Gender=Neut|Number=Sing	25	nsubj	_	NER=O
3	delujočega	delujoč	ADJ	Appmsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	5	amod	_	NER=O
4	pravnega	praven	ADJ	Agpmsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	5	amod	_	NER=O
5	reda	red	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	2	nmod	_	NER=O
6	kandidatova	kandidatov	ADJ	Aspfsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Poss=Yes	7	amod	_	NER=O
7	nepristranskost	nepristranskost	NOUN	Ncfsn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	2	appos	_	NER=O|SpaceAfter=No
8	,	,	PUNCT	Z	_	9	punct	_	NER=O
9	načelnost	načelnost	NOUN	Ncfsn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	7	conj	_	NER=O
10	ter	ter	CCONJ	Cc	_	12	cc	_	NER=O
11	njegovo	njegov	DET	Ps3nsnsm	Case=Nom|Gender=Neut|Gender[psor]=Masc|Number=Sing|Number[psor]=Sing|Person=3|Poss=Yes|PronType=Prs	12	det	_	NER=O
12	zavzemanje	zavzemanje	NOUN	Ncnsn	Case=Nom|Gender=Neut|Number=Sing	7	conj	_	NER=O
13	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	15	case	_	NER=O
14	pravno	praven	ADJ	Agpfsa	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	15	amod	_	NER=O
15	kulturo	kultura	NOUN	Ncfsa	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	12	nmod	_	NER=O
16	in	in	CCONJ	Cc	_	21	cc	_	NER=O
17	predvsem	predvsem	PART	Q	_	25	advmod	_	NER=O
18	tudi	tudi	PART	Q	_	25	advmod	_	NER=O
19	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	21	case	_	NER=O
20	pravno	praven	ADJ	Agpfsa	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	21	amod	_	NER=O
21	državo	država	NOUN	Ncfsa	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	15	conj	_	NER=O|SpaceAfter=No
22	,	,	PUNCT	Z	_	25	punct	_	NER=O
23	vse	ves	DET	Pg-nsn	Case=Nom|Gender=Neut|Number=Sing|PronType=Tot	24	nmod	_	NER=O
24	to	ta	DET	Pd-nsn	Case=Nom|Gender=Neut|Number=Sing|PronType=Dem	25	nsubj	_	NER=O
25	predstavlja	predstavljati	VERB	Vmpr3s	Aspect=Imp|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin	0	root	_	NER=O
26	pomemben	pomemben	ADJ	Agpmsan	Case=Acc|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	27	amod	_	NER=O
27	prispevek	prispevek	NOUN	Ncmsan	Animacy=Inan|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	25	obj	_	NER=O
28	h	k	ADP	Sd	Case=Dat	29	case	_	NER=O
29	kvaliteti	kvaliteta	NOUN	Ncfsd	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	27	nmod	_	NER=O
30	dela	delo	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	29	nmod	_	NER=O
31	in	in	CCONJ	Cc	_	32	cc	_	NER=O
32	odločanja	odločanje	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	29	conj	_	NER=O
33	najvišjega	visok	ADJ	Agsnsg	Case=Gen|Degree=Sup|Gender=Neut|Number=Sing	34	amod	_	NER=O
34	sodišča	sodišče	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	32	nmod	_	NER=O
35	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	36	case	_	NER=O
36	varstvo	varstvo	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	34	nmod	_	NER=O
37	ustavnosti	ustavnost	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	36	nmod	_	NER=O
38	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	40	case	_	NER=O
39	naši	naš	DET	Ps1fslp	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing|Number[psor]=Plur|Person=1|Poss=Yes|PronType=Prs	40	det	_	NER=O
40	državi	država	NOUN	Ncfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	37	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
41	.	.	PUNCT	Z	_	25	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg9.3
# senti_3 = Positive
# senti_6 = positive
# senti_n = 4.553
# text = Soglasje prof. Franca Grada h kandidaturi za ustavnega sodnika razumemo kot dozorelo spoznanje izvrstnega strokovnjaka, pedagoga in raziskovalca, da svoje znanje in bogate izkušnje v tem delu svojega življenja ponudi razvoju, napredku po eni strani, po drugi pa ohranjanju in nadaljevanju ugleda, ki ga in ga mora tudi v naprej uživati ustavno sodišče vsake demokratične države.
1	Soglasje	soglasje	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	10	obj	_	NER=O
2	prof.	prof.	X	Y	Abbr=Yes	3	nmod	_	NER=O
3	Franca	Franc	PROPN	Npmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	1	nmod	_	NER=B-PER
4	Grada	Grad	PROPN	Npmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	3	flat:name	_	NER=I-PER
5	h	k	ADP	Sd	Case=Dat	6	case	_	NER=O
6	kandidaturi	kandidatura	NOUN	Ncfsd	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	10	obl	_	NER=O
7	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	9	case	_	NER=O
8	ustavnega	ustaven	ADJ	Agpmsa	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	9	amod	_	NER=O
9	sodnika	sodnik	NOUN	Ncmsay	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	6	nmod	_	NER=O
10	razumemo	razumeti	VERB	Vmbr1p	Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin	0	root	_	NER=O
11	kot	kot	SCONJ	Cs	_	12	mark	_	NER=O
12	dozorelo	dozoreti	VERB	Vmep-sn	Aspect=Perf|Gender=Neut|Number=Sing|VerbForm=Part	10	advcl	_	NER=O
13	spoznanje	spoznanje	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	12	obj	_	NER=O
14	izvrstnega	izvrsten	ADJ	Agpmsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	15	amod	_	NER=O
15	strokovnjaka	strokovnjak	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	13	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
16	,	,	PUNCT	Z	_	17	punct	_	NER=O
17	pedagoga	pedagog	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	15	conj	_	NER=O
18	in	in	CCONJ	Cc	_	19	cc	_	NER=O
19	raziskovalca	raziskovalec	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	15	conj	_	NER=O|SpaceAfter=No
20	,	,	PUNCT	Z	_	32	punct	_	NER=O
21	da	da	SCONJ	Cs	_	32	mark	_	NER=O
22	svoje	svoj	DET	Px-nsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing|Poss=Yes|PronType=Prs|Reflex=Yes	23	det	_	NER=O
23	znanje	znanje	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	32	obj	_	NER=O
24	in	in	CCONJ	Cc	_	26	cc	_	NER=O
25	bogate	bogat	ADJ	Agpfpa	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	26	amod	_	NER=O
26	izkušnje	izkušnja	NOUN	Ncfpa	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	23	conj	_	NER=O
27	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	29	case	_	NER=O
28	tem	ta	DET	Pd-msl	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Dem	29	det	_	NER=O
29	delu	del	NOUN	Ncmsl	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	32	obl	_	NER=O
30	svojega	svoj	DET	Px-nsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing|Poss=Yes|PronType=Prs|Reflex=Yes	31	det	_	NER=O
31	življenja	življenje	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	29	nmod	_	NER=O
32	ponudi	ponuditi	VERB	Vmer3s	Aspect=Perf|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin	19	acl	_	NER=O
33	razvoju	razvoj	NOUN	Ncmsd	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	32	obj	_	NER=O|SpaceAfter=No
34	,	,	PUNCT	Z	_	35	punct	_	NER=O
35	napredku	napredek	NOUN	Ncmsd	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	33	conj	_	NER=O
36	po	po	ADP	Sl	Case=Loc	38	case	_	NER=O
37	eni	en	NUM	Mlpfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing|NumForm=Word|NumType=Card	38	nummod	_	NER=O
38	strani	stran	NOUN	Ncfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	35	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
39	,	,	PUNCT	Z	_	32	punct	_	NER=O
40	po	po	ADP	Sl	Case=Loc	41	case	_	NER=O
41	drugi	drug	ADJ	Mlpfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	43	amod	_	NER=O
42	pa	pa	CCONJ	Cc	_	43	cc	_	NER=O
43	ohranjanju	ohranjanje	NOUN	Ncnsl	Case=Loc|Gender=Neut|Number=Sing	32	obj	_	NER=O
44	in	in	CCONJ	Cc	_	45	cc	_	NER=O
45	nadaljevanju	nadaljevanje	NOUN	Ncnsl	Case=Loc|Gender=Neut|Number=Sing	43	conj	_	NER=O
46	ugleda	ugled	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	45	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
47	,	,	PUNCT	Z	_	52	punct	_	NER=O
48	ki	ki	SCONJ	Cs	_	52	mark	_	NER=O
49	ga	on	PRON	Pp3msa--y	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs|Variant=Short	56	obj	_	NER=O
50	in	in	CCONJ	Cc	_	52	cc	_	NER=O
51	ga	on	PRON	Pp3msa--y	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs|Variant=Short	56	obj	_	NER=O
52	mora	morati	VERB	Vmpr3s	Aspect=Imp|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin	46	acl	_	NER=O
53	tudi	tudi	PART	Q	_	52	advmod	_	NER=O
54	v	v	ADP	Sa	Case=Acc	55	case	_	NER=O
55	naprej	naprej	ADV	Rgp	Degree=Pos	56	advmod	_	NER=O
56	uživati	uživati	VERB	Vmpn	Aspect=Imp|VerbForm=Inf	52	xcomp	_	NER=O
57	ustavno	ustaven	ADJ	Agpnsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	58	amod	_	NER=O
58	sodišče	sodišče	NOUN	Ncnsn	Case=Nom|Gender=Neut|Number=Sing	56	nsubj	_	NER=O
59	vsake	vsak	DET	Pg-fsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Tot	61	det	_	NER=O
60	demokratične	demokratičen	ADJ	Agpfsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	61	amod	_	NER=O
61	države	država	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	58	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
62	.	.	PUNCT	Z	_	10	punct	_	NER=O

# newpar id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg10
# lang = sl
# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg10.1
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 3.388
# text = V imenu predlagatelja, predsednika Republike Slovenije, vas cenjene poslanke in poslanci prosim, da prof. Franca Grada izvolite za ustavnega sodnika Ustavnega sodišča Republike Slovenije.
1	V	v	ADP	Sl	Case=Loc	2	case	_	NER=O
2	imenu	ime	NOUN	Ncnsl	Case=Loc|Gender=Neut|Number=Sing	14	obl	_	NER=O
3	predlagatelja	predlagatelj	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	2	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
4	,	,	PUNCT	Z	_	5	punct	_	NER=O
5	predsednika	predsednik	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	3	appos	_	NER=O
6	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	5	nmod	_	NER=B-ORG
7	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	6	nmod	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
8	,	,	PUNCT	Z	_	5	punct	_	NER=O
9	vas	ti	PRON	Pp2-pa	Case=Acc|Number=Plur|Person=2|PronType=Prs	14	iobj	_	NER=O
10	cenjene	cenjen	ADJ	Appfpn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|VerbForm=Part	11	amod	_	NER=O
11	poslanke	poslanka	NOUN	Ncfpn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	14	nsubj	_	NER=O
12	in	in	CCONJ	Cc	_	13	cc	_	NER=O
13	poslanci	poslanec	NOUN	Ncmpn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	11	conj	_	NER=O
14	prosim	prositi	VERB	Vmpr1s	Aspect=Imp|Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin	0	root	_	NER=O|SpaceAfter=No
15	,	,	PUNCT	Z	_	20	punct	_	NER=O
16	da	da	SCONJ	Cs	_	20	mark	_	NER=O
17	prof.	prof.	X	Y	Abbr=Yes	18	nmod	_	NER=O
18	Franca	Franc	PROPN	Npmsg	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	20	obj	_	NER=B-PER
19	Grada	Grad	PROPN	Npmsg	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	18	flat:name	_	NER=I-PER
20	izvolite	izvoliti	VERB	Vmbr2p	Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Tense=Pres|VerbForm=Fin	14	ccomp	_	NER=O
21	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	23	case	_	NER=O
22	ustavnega	ustaven	ADJ	Agpmsa	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	23	amod	_	NER=O
23	sodnika	sodnik	NOUN	Ncmsay	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	20	xcomp	_	NER=O
24	Ustavnega	ustaven	ADJ	Agpnsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	25	amod	_	NER=B-ORG
25	sodišča	sodišče	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	23	nmod	_	NER=I-ORG
26	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	25	nmod	_	NER=I-ORG
27	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	26	nmod	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
28	.	.	PUNCT	Z	_	14	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg10.2
# senti_3 = Positive
# senti_6 = mixed positive
# senti_n = 4.085
# text = Hvala lepa.
1	Hvala	hvala	NOUN	Ncfsn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	0	root	_	NER=O
2	lepa	lep	ADJ	Agpfsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	1	amod	_	NER=O|SpaceAfter=No
3	.	.	PUNCT	Z	_	1	punct	_	NER=O

# newdoc id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.u3
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 2.900
# newpar id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg11
# lang = sl
# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg11.1
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 3.277
# text = Hvala lepa, gospa Tovornikova, za obrazložitev predloga.
1	Hvala	hvala	NOUN	Ncfsn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	0	root	_	NER=O
2	lepa	lep	ADJ	Agpfsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	1	amod	_	NER=O|SpaceAfter=No
3	,	,	PUNCT	Z	_	4	punct	_	NER=O
4	gospa	gospa	NOUN	Ncfsn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	1	appos	_	NER=O
5	Tovornikova	Tovornikov	ADJ	Aspfsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Poss=Yes	4	amod	_	NER=B-PER|SpaceAfter=No
6	,	,	PUNCT	Z	_	8	punct	_	NER=O
7	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	8	case	_	NER=O
8	obrazložitev	obrazložitev	NOUN	Ncfsa	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	4	nmod	_	NER=O
9	predloga	predlog	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	8	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
10	.	.	PUNCT	Z	_	1	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg11.2
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 2.847
# text = Predlog je obravnavala tudi Mandatno-volilna komisija našega parlamenta, kot matično delovno telo, ki je zboru pisno poročala.
1	Predlog	predlog	NOUN	Ncmsan	Animacy=Inan|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	3	obj	_	NER=O
2	je	biti	AUX	Va-r3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	3	aux	_	NER=O
3	obravnavala	obravnavati	VERB	Vmpp-sf	Aspect=Imp|Gender=Fem|Number=Sing|VerbForm=Part	0	root	_	NER=O
4	tudi	tudi	PART	Q	_	3	advmod	_	NER=O
5	Mandatno	mandaten	ADJ	Agpnsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	8	amod	_	NER=B-ORG|SpaceAfter=No
6	-	-	PUNCT	Z	_	7	punct	_	NER=O|SpaceAfter=No
7	volilna	volilen	ADJ	Agpfsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	5	conj	_	NER=O
8	komisija	komisija	NOUN	Ncfsn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	3	nsubj	_	NER=O
9	našega	naš	DET	Ps1msgp	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|Number[psor]=Plur|Person=1|Poss=Yes|PronType=Prs	10	det	_	NER=O
10	parlamenta	parlament	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	8	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
11	,	,	PUNCT	Z	_	15	punct	_	NER=O
12	kot	kot	SCONJ	Cs	_	15	cc	_	NER=O
13	matično	matičen	ADJ	Agpnsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	15	amod	_	NER=O
14	delovno	deloven	ADJ	Agpnsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	15	amod	_	NER=O
15	telo	telo	NOUN	Ncnsn	Case=Nom|Gender=Neut|Number=Sing	8	appos	_	NER=O|SpaceAfter=No
16	,	,	PUNCT	Z	_	21	punct	_	NER=O
17	ki	ki	SCONJ	Cs	_	21	mark	_	NER=O
18	je	biti	AUX	Va-r3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	21	aux	_	NER=O
19	zboru	zbor	NOUN	Ncmsd	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	21	obj	_	NER=O
20	pisno	pisno	ADV	Rgp	Degree=Pos	21	advmod	_	NER=O
21	poročala	poročati	VERB	Vmpp-sf	Aspect=Imp|Gender=Fem|Number=Sing|VerbForm=Part	15	acl	_	NER=O|SpaceAfter=No
22	.	.	PUNCT	Z	_	3	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg11.3
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 3.338
# text = Prosim predsednika komisije, gospoda Sušnika, da predstavi poročilo komisije.
1	Prosim	prositi	VERB	Vmpr1s	Aspect=Imp|Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin	0	root	_	NER=O
2	predsednika	predsednik	NOUN	Ncmsay	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	1	obj	_	NER=O
3	komisije	komisija	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	2	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
4	,	,	PUNCT	Z	_	5	punct	_	NER=O
5	gospoda	gospod	NOUN	Ncmsay	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	2	conj	_	NER=O
6	Sušnika	Sušnik	PROPN	Npmsay	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	5	nmod	_	NER=B-PER|SpaceAfter=No
7	,	,	PUNCT	Z	_	9	punct	_	NER=O
8	da	da	SCONJ	Cs	_	9	mark	_	NER=O
9	predstavi	predstaviti	VERB	Vmer3s	Aspect=Perf|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin	1	advcl	_	NER=O
10	poročilo	poročilo	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	9	obj	_	NER=O
11	komisije	komisija	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	10	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
12	.	.	PUNCT	Z	_	1	punct	_	NER=O

# newdoc id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.u4
# senti_3 = Positive
# senti_6 = mixed positive
# senti_n = 3.990
# newpar id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg12
# lang = sl
# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg12.1
# senti_3 = Positive
# senti_6 = mixed positive
# senti_n = 4.019
# text = Hvala lepa, predsedujoči.
1	Hvala	hvala	NOUN	Ncfsn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	0	root	_	NER=O
2	lepa	lep	ADJ	Agpfsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	1	amod	_	NER=O|SpaceAfter=No
3	,	,	PUNCT	Z	_	4	punct	_	NER=O
4	predsedujoči	predsedujoč	ADJ	Appmsny	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	2	conj	_	NER=O|SpaceAfter=No
5	.	.	PUNCT	Z	_	1	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg12.2
# senti_3 = Positive
# senti_6 = mixed positive
# senti_n = 3.998
# text = Spoštovani zbor!
1	Spoštovani	spoštovan	ADJ	Appmsny	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	2	amod	_	NER=O
2	zbor	zbor	NOUN	Ncmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	0	root	_	NER=O|SpaceAfter=No
3	!	!	PUNCT	Z	_	2	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg12.3
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 2.921
# text = Predsednik Republike Slovenije je na podlagi Ustave in Zakona o Ustavnem sodišču predlagal Državnemu zboru, da izvoli sodnika Ustavnega sodišča Republike Slovenije prof. dr. Franca Grada, univerzitetnega diplomiranega pravnika, rojenega v Ljubljani, rednega profesorja na Pravni fakulteti Univerze v Ljubljani, predstojnika centra za ustavno pravo na Inštitutu za primerjalno pravo na Pravni fakulteti v Ljubljani.
1	Predsednik	predsednik	NOUN	Ncmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	13	nsubj	_	NER=O
2	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	1	nmod	_	NER=B-ORG
3	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	2	nmod	_	NER=I-ORG
4	je	biti	AUX	Va-r3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	13	aux	_	NER=O
5	na	na	ADP	Sl	Case=Loc	6	case	_	NER=O
6	podlagi	podlaga	NOUN	Ncfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	13	obl	_	NER=O
7	Ustave	ustava	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	6	nmod	_	NER=B-ORG
8	in	in	CCONJ	Cc	_	9	cc	_	NER=O
9	Zakona	zakon	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	7	conj	_	NER=B-MISC
10	o	o	ADP	Sl	Case=Loc	12	case	_	NER=I-MISC
11	Ustavnem	ustaven	ADJ	Agpnsl	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	12	amod	_	NER=I-MISC
12	sodišču	sodišče	NOUN	Ncnsl	Case=Loc|Gender=Neut|Number=Sing	9	nmod	_	NER=I-MISC
13	predlagal	predlagati	VERB	Vmbp-sm	Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	0	root	_	NER=O
14	Državnemu	državen	ADJ	Agpmsd	Case=Dat|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	15	amod	_	NER=B-ORG
15	zboru	zbor	NOUN	Ncmsd	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	13	iobj	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
16	,	,	PUNCT	Z	_	18	punct	_	NER=O
17	da	da	SCONJ	Cs	_	18	mark	_	NER=O
18	izvoli	izvoliti	VERB	Vmbr3s	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin	13	ccomp	_	NER=O
19	sodnika	sodnik	NOUN	Ncmsay	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	18	obj	_	NER=O
20	Ustavnega	ustaven	ADJ	Agpnsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	21	amod	_	NER=B-ORG
21	sodišča	sodišče	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	19	nmod	_	NER=I-ORG
22	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	21	nmod	_	NER=I-ORG
23	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	22	nmod	_	NER=I-ORG
24	prof.	prof.	X	Y	Abbr=Yes	26	nmod	_	NER=O
25	dr.	dr.	X	Y	Abbr=Yes	26	nmod	_	NER=O
26	Franca	Franc	PROPN	Npmsay	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	21	nmod	_	NER=B-PER
27	Grada	Grad	PROPN	Npmsay	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	26	flat:name	_	NER=I-PER|SpaceAfter=No
28	,	,	PUNCT	Z	_	31	punct	_	NER=O
29	univerzitetnega	univerziteten	ADJ	Agpmsa	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	31	amod	_	NER=O
30	diplomiranega	diplomiran	ADJ	Appmsa	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	31	amod	_	NER=O
31	pravnika	pravnik	NOUN	Ncmsay	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	19	conj	_	NER=O|SpaceAfter=No
32	,	,	PUNCT	Z	_	33	punct	_	NER=O
33	rojenega	rojen	ADJ	Appmsa	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	31	amod	_	NER=O
34	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	35	case	_	NER=O
35	Ljubljani	Ljubljana	PROPN	Npfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	33	obl	_	NER=B-LOC|SpaceAfter=No
36	,	,	PUNCT	Z	_	38	punct	_	NER=O
37	rednega	reden	ADJ	Agpmsa	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	38	amod	_	NER=O
38	profesorja	profesor	NOUN	Ncmsay	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	19	conj	_	NER=O
39	na	na	ADP	Sl	Case=Loc	41	case	_	NER=O
40	Pravni	praven	ADJ	Agpfsl	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	41	amod	_	NER=B-ORG
41	fakulteti	fakulteta	NOUN	Ncfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	38	nmod	_	NER=I-ORG
42	Univerze	univerza	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	41	nmod	_	NER=I-ORG
43	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	44	case	_	NER=I-ORG
44	Ljubljani	Ljubljana	PROPN	Npfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	42	nmod	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
45	,	,	PUNCT	Z	_	46	punct	_	NER=O
46	predstojnika	predstojnik	NOUN	Ncmsay	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	19	conj	_	NER=O
47	centra	center	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	46	nmod	_	NER=O
48	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	50	case	_	NER=O
49	ustavno	ustaven	ADJ	Agpnsa	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	50	amod	_	NER=O
50	pravo	pravo	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	47	nmod	_	NER=O
51	na	na	ADP	Sl	Case=Loc	52	case	_	NER=O
52	Inštitutu	inštitut	NOUN	Ncmsl	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	50	nmod	_	NER=B-ORG
53	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	55	case	_	NER=I-ORG
54	primerjalno	primerjalen	ADJ	Agpnsa	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	55	amod	_	NER=I-ORG
55	pravo	pravo	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	52	nmod	_	NER=I-ORG
56	na	na	ADP	Sl	Case=Loc	58	case	_	NER=O
57	Pravni	praven	ADJ	Agpfsl	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	58	amod	_	NER=B-ORG
58	fakulteti	fakulteta	NOUN	Ncfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	55	nmod	_	NER=I-ORG
59	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	60	case	_	NER=O
60	Ljubljani	Ljubljana	PROPN	Npfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	58	nmod	_	NER=B-LOC|SpaceAfter=No
61	.	.	PUNCT	Z	_	13	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg12.4
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 3.251
# text = Mandatno-volilna komisija je v okviru priprav na odločanje in zasedanje v Državnem zboru predlog obravnavala in ugotovila, da so vsi formalni postopki, tako s strani predlagatelja, kot v okviru priprav na zasedanje in na odločanje v Državnem zboru izpolnjeni.
1	Mandatno	mandaten	ADJ	Agpnsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	4	amod	_	NER=O|SpaceAfter=No
2	-	-	PUNCT	Z	_	3	punct	_	NER=O|SpaceAfter=No
3	volilna	volilen	ADJ	Agpfsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	1	conj	_	NER=O
4	komisija	komisija	NOUN	Ncfsn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	17	nsubj	_	NER=O
5	je	biti	AUX	Va-r3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	17	aux	_	NER=O
6	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	7	case	_	NER=O
7	okviru	okvir	NOUN	Ncmsl	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	17	obl	_	NER=O
8	priprav	priprava	NOUN	Ncfpg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	7	nmod	_	NER=O
9	na	na	ADP	Sa	Case=Acc	10	case	_	NER=O
10	odločanje	odločanje	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	8	nmod	_	NER=O
11	in	in	CCONJ	Cc	_	12	cc	_	NER=O
12	zasedanje	zasedanje	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	10	conj	_	NER=O
13	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	15	case	_	NER=O
14	Državnem	državen	ADJ	Agpmsl	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	15	amod	_	NER=B-ORG
15	zboru	zbor	NOUN	Ncmsl	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	12	nmod	_	NER=I-ORG
16	predlog	predlog	NOUN	Ncmsan	Animacy=Inan|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	17	obj	_	NER=O
17	obravnavala	obravnavati	VERB	Vmpp-sf	Aspect=Imp|Gender=Fem|Number=Sing|VerbForm=Part	0	root	_	NER=O
18	in	in	CCONJ	Cc	_	19	cc	_	NER=O
19	ugotovila	ugotoviti	VERB	Vmep-sf	Aspect=Perf|Gender=Fem|Number=Sing|VerbForm=Part	17	conj	_	NER=O|SpaceAfter=No
20	,	,	PUNCT	Z	_	44	punct	_	NER=O
21	da	da	SCONJ	Cs	_	44	mark	_	NER=O
22	so	biti	AUX	Va-r3p-n	Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	44	cop	_	NER=O
23	vsi	ves	DET	Pg-mpn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Tot	25	det	_	NER=O
24	formalni	formalen	ADJ	Agpmpn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	25	amod	_	NER=O
25	postopki	postopek	NOUN	Ncmpn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	44	nsubj	_	NER=O|SpaceAfter=No
26	,	,	PUNCT	Z	_	29	punct	_	NER=O
27	tako	tako	CCONJ	Cc	_	29	cc	_	NER=O
28	s	z	ADP	Sg	Case=Gen	29	case	_	NER=O
29	strani	stran	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	25	appos	_	NER=O
30	predlagatelja	predlagatelj	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	29	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
31	,	,	PUNCT	Z	_	29	punct	_	NER=O
32	kot	kot	SCONJ	Cs	_	34	cc	_	NER=O
33	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	34	case	_	NER=O
34	okviru	okvir	NOUN	Ncmsl	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	44	obl	_	NER=O
35	priprav	priprava	NOUN	Ncfpg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	34	nmod	_	NER=O
36	na	na	ADP	Sa	Case=Acc	37	case	_	NER=O
37	zasedanje	zasedanje	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	35	nmod	_	NER=O
38	in	in	CCONJ	Cc	_	40	cc	_	NER=O
39	na	na	ADP	Sa	Case=Acc	40	case	_	NER=O
40	odločanje	odločanje	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	37	conj	_	NER=O
41	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	43	case	_	NER=O
42	Državnem	državen	ADJ	Agpmsl	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	43	amod	_	NER=B-ORG
43	zboru	zbor	NOUN	Ncmsl	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	40	nmod	_	NER=I-ORG
44	izpolnjeni	izpolnjen	ADJ	Appmpn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|VerbForm=Part	19	ccomp	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
45	.	.	PUNCT	Z	_	17	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg12.5
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 2.943
# text = Ugotovila je, da je predlog predsednika republike pripravljen v skladu z Zakonom o Ustavnem sodišču in da bo lahko na podlagi tega in na podlagi Ustave Državni zbor odločil o predlogu predsednika republike za izvolitev predlaganega kandidata za sodnika Ustavnega sodišča Republike Slovenije.
1	Ugotovila	ugotoviti	VERB	Vmep-sf	Aspect=Perf|Gender=Fem|Number=Sing|VerbForm=Part	0	root	_	NER=O
2	je	biti	AUX	Va-r3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	1	aux	_	NER=O|SpaceAfter=No
3	,	,	PUNCT	Z	_	9	punct	_	NER=O
4	da	da	SCONJ	Cs	_	9	mark	_	NER=O
5	je	biti	AUX	Va-r3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	9	cop	_	NER=O
6	predlog	predlog	NOUN	Ncmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	9	nsubj	_	NER=O
7	predsednika	predsednik	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	6	nmod	_	NER=O
8	republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	7	nmod	_	NER=O
9	pripravljen	pripravljen	ADJ	Appmsnn	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	1	ccomp	_	NER=O
10	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	11	case	_	NER=O
11	skladu	sklad	NOUN	Ncmsl	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	9	obl	_	NER=O
12	z	z	ADP	Si	Case=Ins	13	case	_	NER=O
13	Zakonom	zakon	NOUN	Ncmsi	Case=Ins|Gender=Masc|Number=Sing	11	nmod	_	NER=B-MISC
14	o	o	ADP	Sl	Case=Loc	16	case	_	NER=I-MISC
15	Ustavnem	ustaven	ADJ	Agpnsl	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	16	amod	_	NER=I-MISC
16	sodišču	sodišče	NOUN	Ncnsl	Case=Loc|Gender=Neut|Number=Sing	13	nmod	_	NER=I-MISC
17	in	in	CCONJ	Cc	_	30	cc	_	NER=O
18	da	da	SCONJ	Cs	_	30	mark	_	NER=O
19	bo	biti	AUX	Va-f3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin	30	aux	_	NER=O
20	lahko	lahko	ADV	Rgp	Degree=Pos	30	advmod	_	NER=O
21	na	na	ADP	Sl	Case=Loc	22	case	_	NER=O
22	podlagi	podlaga	NOUN	Ncfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	30	obl	_	NER=O
23	tega	ta	DET	Pd-nsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing|PronType=Dem	22	nmod	_	NER=O
24	in	in	CCONJ	Cc	_	26	cc	_	NER=O
25	na	na	ADP	Sl	Case=Loc	26	case	_	NER=O
26	podlagi	podlaga	NOUN	Ncfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	22	conj	_	NER=O
27	Ustave	ustava	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	26	nmod	_	NER=B-ORG
28	Državni	državen	ADJ	Agpmsny	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	29	amod	_	NER=I-ORG
29	zbor	zbor	NOUN	Ncmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	30	nsubj	_	NER=I-ORG
30	odločil	odločiti	VERB	Vmep-sm	Aspect=Perf|Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	9	conj	_	NER=O
31	o	o	ADP	Sl	Case=Loc	32	case	_	NER=O
32	predlogu	predlog	NOUN	Ncmsl	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	30	obl	_	NER=O
33	predsednika	predsednik	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	32	nmod	_	NER=O
34	republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	33	nmod	_	NER=O
35	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	36	case	_	NER=O
36	izvolitev	izvolitev	NOUN	Ncfsa	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	34	nmod	_	NER=O
37	predlaganega	predlagan	ADJ	Appmsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	38	amod	_	NER=O
38	kandidata	kandidat	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	36	nmod	_	NER=O
39	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	40	case	_	NER=O
40	sodnika	sodnik	NOUN	Ncmsay	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	38	nmod	_	NER=O
41	Ustavnega	ustaven	ADJ	Agpnsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	42	amod	_	NER=B-ORG
42	sodišča	sodišče	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	40	nmod	_	NER=I-ORG
43	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	42	nmod	_	NER=I-ORG
44	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	43	nmod	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
45	.	.	PUNCT	Z	_	1	punct	_	NER=O

# newpar id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg13
# lang = sl
# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg13.1
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 3.016
# text = Na osnovi tega Mandatno-volilna komisija predlaga Državnemu zboru, da izvoli dr. Franca Grada za ustavnega sodnika Ustavnega sodišča Republike Slovenije.
1	Na	na	ADP	Sl	Case=Loc	2	case	_	NER=O
2	osnovi	osnova	NOUN	Ncfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	8	obl	_	NER=O
3	tega	ta	DET	Pd-nsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing|PronType=Dem	7	det	_	NER=O
4	Mandatno	mandaten	ADJ	Agpnsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	7	amod	_	NER=B-ORG|SpaceAfter=No
5	-	-	PUNCT	Z	_	6	punct	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
6	volilna	volilen	ADJ	Agpfsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	4	conj	_	NER=I-ORG
7	komisija	komisija	NOUN	Ncfsn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	8	nsubj	_	NER=I-ORG
8	predlaga	predlagati	VERB	Vmbr3s	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin	0	root	_	NER=O
9	Državnemu	državen	ADJ	Agpmsd	Case=Dat|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	10	amod	_	NER=B-ORG
10	zboru	zbor	NOUN	Ncmsd	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	8	iobj	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
11	,	,	PUNCT	Z	_	13	punct	_	NER=O
12	da	da	SCONJ	Cs	_	13	mark	_	NER=O
13	izvoli	izvoliti	VERB	Vmbr3s	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin	8	ccomp	_	NER=O
14	dr.	dr.	X	Y	Abbr=Yes	15	nmod	_	NER=O
15	Franca	Franc	PROPN	Npmsay	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	13	obj	_	NER=B-PER
16	Grada	Grad	PROPN	Npmsay	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	15	flat:name	_	NER=I-PER
17	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	19	case	_	NER=O
18	ustavnega	ustaven	ADJ	Agpmsa	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	19	amod	_	NER=O
19	sodnika	sodnik	NOUN	Ncmsay	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	13	xcomp	_	NER=O
20	Ustavnega	ustaven	ADJ	Agpnsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	21	amod	_	NER=B-ORG
21	sodišča	sodišče	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	19	nmod	_	NER=I-ORG
22	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	21	nmod	_	NER=I-ORG
23	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	22	nmod	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
24	.	.	PUNCT	Z	_	8	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg13.2
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 2.828
# text = Funkcijo pa bi začel v primeru izvolitve izvrševati 1. aprila 2007.
1	Funkcijo	funkcija	NOUN	Ncfsa	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	8	obj	_	NER=O
2	pa	pa	CCONJ	Cc	_	4	advmod	_	NER=O
3	bi	biti	AUX	Va-c	Mood=Cnd|VerbForm=Fin	4	aux	_	NER=O
4	začel	začeti	VERB	Vmep-sm	Aspect=Perf|Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	0	root	_	NER=O
5	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	6	case	_	NER=O
6	primeru	primer	NOUN	Ncmsl	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	8	obl	_	NER=O
7	izvolitve	izvolitev	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	6	nmod	_	NER=O
8	izvrševati	izvrševati	VERB	Vmpn	Aspect=Imp|VerbForm=Inf	4	xcomp	_	NER=O
9	1.	1.	NUM	Mdo	NumForm=Digit|NumType=Ord	10	nummod	_	NER=O
10	aprila	april	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	8	obl	_	NER=O
11	2007	2007	NUM	Mdc	NumForm=Digit|NumType=Card	10	nummod	_	NER=O|SpaceAfter=No
12	.	.	PUNCT	Z	_	4	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg13.3
# senti_3 = Positive
# senti_6 = mixed positive
# senti_n = 4.085
# text = Hvala lepa.
1	Hvala	hvala	NOUN	Ncfsn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	0	root	_	NER=O
2	lepa	lep	ADJ	Agpfsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	1	amod	_	NER=O|SpaceAfter=No
3	.	.	PUNCT	Z	_	1	punct	_	NER=O

# newdoc id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.u5
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 2.750
# newpar id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg14
# lang = sl
# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg14.1
# senti_3 = Positive
# senti_6 = mixed positive
# senti_n = 4.085
# text = Hvala lepa.
1	Hvala	hvala	NOUN	Ncfsn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	0	root	_	NER=O
2	lepa	lep	ADJ	Agpfsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	1	amod	_	NER=O|SpaceAfter=No
3	.	.	PUNCT	Z	_	1	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg14.2
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 2.923
# text = Sledi predstavitev stališča poslanskih skupin.
1	Sledi	slediti	VERB	Vmpr3s	Aspect=Imp|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin	0	root	_	NER=O
2	predstavitev	predstavitev	NOUN	Ncfsn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	1	nsubj	_	NER=O
3	stališča	stališče	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	2	nmod	_	NER=O
4	poslanskih	poslanski	ADJ	Agpfpg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	5	amod	_	NER=O
5	skupin	skupina	NOUN	Ncfpg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	3	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
6	.	.	PUNCT	Z	_	1	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg14.3
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 2.647
# text = Naj ob tem povem, da je čas za razpravo določil kolegij v skladu z drugim odstavkom 67. člena Poslovnika in v skladu s prakso, kar pomeni, da ima vsaka poslanska skupina na voljo 10 minut.
1	Naj	naj	PART	Q	_	4	advmod	_	NER=O
2	ob	ob	ADP	Sl	Case=Loc	3	case	_	NER=O
3	tem	ta	DET	Pd-nsl	Case=Loc|Gender=Neut|Number=Sing|PronType=Dem	4	obl	_	NER=O
4	povem	povedati	VERB	Vmer1s	Aspect=Perf|Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin	0	root	_	NER=O|SpaceAfter=No
5	,	,	PUNCT	Z	_	11	punct	_	NER=O
6	da	da	SCONJ	Cs	_	11	mark	_	NER=O
7	je	biti	AUX	Va-r3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	11	aux	_	NER=O
8	čas	čas	NOUN	Ncmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	11	nsubj	_	NER=O
9	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	10	case	_	NER=O
10	razpravo	razprava	NOUN	Ncfsa	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	8	nmod	_	NER=O
11	določil	določiti	VERB	Vmep-sm	Aspect=Perf|Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	4	ccomp	_	NER=O
12	kolegij	kolegij	NOUN	Ncmsan	Animacy=Inan|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	11	obj	_	NER=O
13	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	14	case	_	NER=O
14	skladu	sklad	NOUN	Ncmsl	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	12	nmod	_	NER=O
15	z	z	ADP	Si	Case=Ins	17	case	_	NER=O
16	drugim	drug	ADJ	Mlpmsi	Case=Ins|Gender=Masc|Number=Sing	17	amod	_	NER=O
17	odstavkom	odstavek	NOUN	Ncmsi	Case=Ins|Gender=Masc|Number=Sing	14	nmod	_	NER=O
18	67.	67.	NUM	Mdo	NumForm=Digit|NumType=Ord	19	nummod	_	NER=O
19	člena	člen	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	17	nmod	_	NER=O
20	Poslovnika	poslovnik	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	19	nmod	_	NER=B-MISC
21	in	in	CCONJ	Cc	_	23	cc	_	NER=I-MISC
22	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	23	case	_	NER=I-MISC
23	skladu	sklad	NOUN	Ncmsl	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	17	conj	_	NER=I-MISC
24	s	z	ADP	Si	Case=Ins	25	case	_	NER=O
25	prakso	praksa	NOUN	Ncfsi	Case=Ins|Gender=Fem|Number=Sing	23	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
26	,	,	PUNCT	Z	_	28	punct	_	NER=O
27	kar	kar	PRON	Pr-nsn	Case=Nom|Gender=Neut|Number=Sing|PronType=Rel	28	nsubj	_	NER=O
28	pomeni	pomeniti	VERB	Vmbr3s	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin	4	parataxis	_	NER=O|SpaceAfter=No
29	,	,	PUNCT	Z	_	31	punct	_	NER=O
30	da	da	SCONJ	Cs	_	31	mark	_	NER=O
31	ima	imeti	VERB	Vmpr3s-n	Aspect=Imp|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	28	ccomp	_	NER=O
32	vsaka	vsak	DET	Pg-fsn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Tot	34	det	_	NER=O
33	poslanska	poslanski	ADJ	Agpfsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	34	amod	_	NER=O
34	skupina	skupina	NOUN	Ncfsn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	31	nsubj	_	NER=O
35	na	na	ADP	Sa	Case=Acc	36	case	_	NER=O
36	voljo	volja	NOUN	Ncfsa	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	31	obl	_	NER=O
37	10	10	NUM	Mdc	NumForm=Digit|NumType=Card	38	nummod	_	NER=O
38	minut	minuta	NOUN	Ncfpg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	31	obl	_	NER=O|SpaceAfter=No
39	.	.	PUNCT	Z	_	4	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg14.4
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 3.392
# text = Besedo ima gospod Kokalj v imenu Nove Slovenije.
1	Besedo	beseda	NOUN	Ncfsa	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	2	obj	_	NER=O
2	ima	imeti	VERB	Vmpr3s-n	Aspect=Imp|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	0	root	_	NER=O
3	gospod	gospod	NOUN	Ncmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	2	nsubj	_	NER=O
4	Kokalj	Kokalj	PROPN	Npmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	3	nmod	_	NER=B-PER
5	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	6	case	_	NER=O
6	imenu	ime	NOUN	Ncnsl	Case=Loc|Gender=Neut|Number=Sing	2	obl	_	NER=O
7	Nove	nov	ADJ	Agpfsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	8	amod	_	NER=B-ORG
8	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	6	nmod	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
9	.	.	PUNCT	Z	_	2	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg14.5
# senti_3 = Positive
# senti_6 = mixed positive
# senti_n = 3.679
# text = Prosim.
1	Prosim	prositi	VERB	Vmpr1s	Aspect=Imp|Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Tense=Pres|VerbForm=Fin	0	root	_	NER=O|SpaceAfter=No
2	.	.	PUNCT	Z	_	1	punct	_	NER=O

# newdoc id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.u6
# senti_3 = Negative
# senti_6 = negative
# senti_n = 0.050
# newpar id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg15
# lang = sl
# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg15.1
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 2.837
# text = Poslanska skupina Nove Slovenije je javnosti že pojasnila svoje stališče do kandidature dr. Francija Grada za ustavnega sodnika, ki jo je predložil predsednik republike dr. Janez Drnovšek.
1	Poslanska	poslanski	ADJ	Agpfsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	2	amod	_	NER=B-ORG
2	skupina	skupina	NOUN	Ncfsn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	8	nsubj	_	NER=I-ORG
3	Nove	nov	ADJ	Agpfsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	4	amod	_	NER=I-ORG
4	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	2	nmod	_	NER=I-ORG
5	je	biti	AUX	Va-r3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	8	aux	_	NER=O
6	javnosti	javnost	NOUN	Ncfsd	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	8	iobj	_	NER=O
7	že	že	PART	Q	_	8	advmod	_	NER=O
8	pojasnila	pojasniti	VERB	Vmep-sf	Aspect=Perf|Gender=Fem|Number=Sing|VerbForm=Part	0	root	_	NER=O
9	svoje	svoj	DET	Px-nsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing|Poss=Yes|PronType=Prs|Reflex=Yes	10	det	_	NER=O
10	stališče	stališče	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	8	obj	_	NER=O
11	do	do	ADP	Sg	Case=Gen	12	case	_	NER=O
12	kandidature	kandidatura	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	10	nmod	_	NER=O
13	dr.	dr.	X	Y	Abbr=Yes	14	nmod	_	NER=O
14	Francija	Franci	PROPN	Npmsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	12	nmod	_	NER=B-PER
15	Grada	Grad	PROPN	Npmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	14	flat:name	_	NER=I-PER
16	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	18	case	_	NER=O
17	ustavnega	ustaven	ADJ	Agpmsa	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	18	amod	_	NER=O
18	sodnika	sodnik	NOUN	Ncmsay	Animacy=Anim|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	12	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
19	,	,	PUNCT	Z	_	23	punct	_	NER=O
20	ki	ki	SCONJ	Cs	_	23	mark	_	NER=O
21	jo	on	PRON	Pp3fsa--y	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs|Variant=Short	23	obj	_	NER=O
22	je	biti	AUX	Va-r3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	23	aux	_	NER=O
23	predložil	predložiti	VERB	Vmep-sm	Aspect=Perf|Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	18	acl	_	NER=O
24	predsednik	predsednik	NOUN	Ncmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	23	nsubj	_	NER=O
25	republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	24	nmod	_	NER=O
26	dr.	dr.	X	Y	Abbr=Yes	27	nmod	_	NER=O
27	Janez	Janez	PROPN	Npmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	24	nmod	_	NER=B-PER
28	Drnovšek	Drnovšek	PROPN	Npmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	27	flat:name	_	NER=I-PER|SpaceAfter=No
29	.	.	PUNCT	Z	_	8	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg15.2
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 2.887
# text = Predsednik republike je 27. septembra 2006 v skladu s 107. in 163. členom Ustave Republike Slovenije ter 9. in 12. členom Zakona o ustavnem sodišču objavil poziv za zbiranje predlogov možnih kandidatov za eno prosto mesto sodnika Ustavnega sodišča.
1	Predsednik	predsednik	NOUN	Ncmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	26	nsubj	_	NER=O
2	republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	1	nmod	_	NER=O
3	je	biti	AUX	Va-r3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	26	aux	_	NER=O
4	27.	27.	NUM	Mdo	NumForm=Digit|NumType=Ord	5	nummod	_	NER=O
5	septembra	september	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	26	obl	_	NER=O
6	2006	2006	NUM	Mdc	NumForm=Digit|NumType=Card	5	nummod	_	NER=O
7	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	8	case	_	NER=O
8	skladu	sklad	NOUN	Ncmsl	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	26	obl	_	NER=O
9	s	z	ADP	Si	Case=Ins	13	case	_	NER=O
10	107.	107.	NUM	Mdo	NumForm=Digit|NumType=Ord	13	nummod	_	NER=O
11	in	in	CCONJ	Cc	_	12	cc	_	NER=O
12	163.	163.	NUM	Mdo	NumForm=Digit|NumType=Ord	10	conj	_	NER=O
13	členom	člen	NOUN	Ncmsi	Case=Ins|Gender=Masc|Number=Sing	8	nmod	_	NER=O
14	Ustave	ustava	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	13	nmod	_	NER=B-MISC
15	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	14	nmod	_	NER=I-MISC
16	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	15	nmod	_	NER=I-MISC
17	ter	ter	CCONJ	Cc	_	21	cc	_	NER=O
18	9.	9.	NUM	Mdo	NumForm=Digit|NumType=Ord	21	nummod	_	NER=O
19	in	in	CCONJ	Cc	_	20	cc	_	NER=O
20	12.	12.	NUM	Mdo	NumForm=Digit|NumType=Ord	18	conj	_	NER=O
21	členom	člen	NOUN	Ncmsi	Case=Ins|Gender=Masc|Number=Sing	8	conj	_	NER=O
22	Zakona	zakon	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	21	nmod	_	NER=B-MISC
23	o	o	ADP	Sl	Case=Loc	25	case	_	NER=I-MISC
24	ustavnem	ustaven	ADJ	Agpnsl	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	25	amod	_	NER=I-MISC
25	sodišču	sodišče	NOUN	Ncnsl	Case=Loc|Gender=Neut|Number=Sing	22	nmod	_	NER=I-MISC
26	objavil	objaviti	VERB	Vmep-sm	Aspect=Perf|Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	0	root	_	NER=O
27	poziv	poziv	NOUN	Ncmsan	Animacy=Inan|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	26	obj	_	NER=O
28	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	29	case	_	NER=O
29	zbiranje	zbiranje	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	27	nmod	_	NER=O
30	predlogov	predlog	NOUN	Ncmpg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	29	nmod	_	NER=O
31	možnih	možen	ADJ	Agpmpg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	32	amod	_	NER=O
32	kandidatov	kandidat	NOUN	Ncmpg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	30	nmod	_	NER=O
33	za	za	ADP	Sa	Case=Acc	36	case	_	NER=O
34	eno	en	NUM	Mlpnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing|NumForm=Word|NumType=Card	36	nummod	_	NER=O
35	prosto	prost	ADJ	Agpnsa	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	36	amod	_	NER=O
36	mesto	mesto	NOUN	Ncnsa	Case=Acc|Gender=Neut|Number=Sing	32	nmod	_	NER=O
37	sodnika	sodnik	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	36	nmod	_	NER=O
38	Ustavnega	ustaven	ADJ	Agpnsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Neut|Number=Sing	39	amod	_	NER=B-ORG
39	sodišča	sodišče	NOUN	Ncnsg	Case=Gen|Gender=Neut|Number=Sing	37	nmod	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
40	.	.	PUNCT	Z	_	26	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg15.3
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral negative
# senti_n = 2.126
# text = Objava poziva ni pravica, ampak predsednikova dolžnost.
1	Objava	objava	NOUN	Ncfsn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	2	nsubj	_	NER=O
2	poziva	pozivati	VERB	Vmpr3s	Aspect=Imp|Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Tense=Pres|VerbForm=Fin	0	root	_	NER=O
3	ni	biti	AUX	Va-r3s-y	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin	4	cop	_	NER=O
4	pravica	pravica	NOUN	Ncfsn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	2	nsubj	_	NER=O|SpaceAfter=No
5	,	,	PUNCT	Z	_	8	punct	_	NER=O
6	ampak	ampak	CCONJ	Cc	_	8	cc	_	NER=O
7	predsednikova	predsednikov	ADJ	Aspfsn	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Poss=Yes	8	amod	_	NER=O
8	dolžnost	dolžnost	NOUN	Ncfsn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	4	conj	_	NER=O|SpaceAfter=No
9	.	.	PUNCT	Z	_	2	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg15.4
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 2.755
# text = Na poziv predsednika republike so v določenem roku prispele tri prijave.
1	Na	na	ADP	Sa	Case=Acc	2	case	_	NER=O
2	poziv	poziv	NOUN	Ncmsan	Animacy=Inan|Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	9	obl	_	NER=O
3	predsednika	predsednik	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	2	nmod	_	NER=O
4	republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	3	nmod	_	NER=O
5	so	biti	AUX	Va-r3p-n	Mood=Ind|Number=Plur|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	9	aux	_	NER=O
6	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	8	case	_	NER=O
7	določenem	določen	ADJ	Appmsl	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|VerbForm=Part	8	amod	_	NER=O
8	roku	rok	NOUN	Ncmsl	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	9	obl	_	NER=O
9	prispele	prispeti	VERB	Vmep-pf	Aspect=Perf|Gender=Fem|Number=Plur|VerbForm=Part	0	root	_	NER=O
10	tri	trije	NUM	Mlcfpn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur|NumForm=Word|NumType=Card	11	nummod	_	NER=O
11	prijave	prijava	NOUN	Ncfpn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	9	nsubj	_	NER=O|SpaceAfter=No
12	.	.	PUNCT	Z	_	9	punct	_	NER=O

# sent_id = ParlaMint-SI_2007-02-02-SDZ4-Redna-24.ana.seg15.5
# senti_3 = Neutral
# senti_6 = neutral positive
# senti_n = 2.581
# text = Na podlagi teh prijav je predstavnica predsednika, in ne predsednik osebno, opravila pogovore v posameznih poslanskih skupinah Državnega zbora Republike Slovenije.
1	Na	na	ADP	Sl	Case=Loc	2	case	_	NER=O
2	podlagi	podlaga	NOUN	Ncfsl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	14	obl	_	NER=O
3	teh	ta	DET	Pd-fpg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Dem	4	det	_	NER=O
4	prijav	prijava	NOUN	Ncfpg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	2	nmod	_	NER=O
5	je	biti	AUX	Va-r3s-n	Mood=Ind|Number=Sing|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin	14	aux	_	NER=O
6	predstavnica	predstavnica	NOUN	Ncfsn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	0	root	_	NER=O
7	predsednika	predsednik	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	6	nmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
8	,	,	PUNCT	Z	_	11	punct	_	NER=O
9	in	in	CCONJ	Cc	_	11	cc	_	NER=O
10	ne	ne	PART	Q	Polarity=Neg	11	advmod	_	NER=O
11	predsednik	predsednik	NOUN	Ncmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	6	conj	_	NER=O
12	osebno	osebno	ADV	Rgp	Degree=Pos	11	advmod	_	NER=O|SpaceAfter=No
13	,	,	PUNCT	Z	_	14	punct	_	NER=O
14	opravila	opraviti	VERB	Vmep-sf	Aspect=Perf|Gender=Fem|Number=Sing|VerbForm=Part	6	parataxis	_	NER=O
15	pogovore	pogovor	NOUN	Ncmpa	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	14	obj	_	NER=O
16	v	v	ADP	Sl	Case=Loc	19	case	_	NER=O
17	posameznih	posamezen	ADJ	Agpfpl	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	19	amod	_	NER=O
18	poslanskih	poslanski	ADJ	Agpfpl	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	19	amod	_	NER=O
19	skupinah	skupina	NOUN	Ncfpl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	15	nmod	_	NER=O
20	Državnega	državen	ADJ	Agpmsg	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	21	amod	_	NER=B-ORG
21	zbora	zbor	NOUN	Ncmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	19	nmod	_	NER=I-ORG
22	Republike	republika	NOUN	Ncfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	21	nmod	_	NER=I-ORG
23	Slovenije	Slovenija	PROPN	Npfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	22	nmod	_	NER=I-ORG|SpaceAfter=No
24	.	.	PUNCT	Z	_	14	punct	_	NER=O
